# KOREAN message file for YaST2 (@memory@).
# Copyright (C) 2005 SUSE Linux Products GmbH.
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2000, 2001 SuSE GmbH.
# Hwang, Sang-Jin <violiet@suse.de>
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ca-management.ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-08-30 18:26+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2010-04-19 10:27+0900\n"
"Last-Translator: Yunseok Choi <xein@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <xein@naver.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

#  Progress stage 3/5
#. Command line definition
#: src/clients/ca_mgm.rb:48
msgid "Managing CA and certificates"
msgstr "CA 및 인증서 관리"

#  button text
#: src/clients/ca_mgm.rb:51
msgid "Create a root CA"
msgstr "루트 CA 작성"

#  Progress stage 3/5
#: src/clients/ca_mgm.rb:52
msgid "Create a certificate of a CA"
msgstr "CA의 인증서 작성"

#: src/clients/ca_mgm.rb:53
msgid "Create a CRL of a CA"
msgstr "CA의 CRL 작성"

#: src/clients/ca_mgm.rb:54
msgid "Export a CA to a file"
msgstr "CA를 파일로 내보내기"

#: src/clients/ca_mgm.rb:56
msgid "Export a certificate to a file"
msgstr "인증서를 파일로 내보내기"

#: src/clients/ca_mgm.rb:58
msgid "Export a CRL to a file"
msgstr "CRL을 파일로 내보내기"

#  warning message
#: src/clients/ca_mgm.rb:65
msgid "E-mail address"
msgstr "전자 우편 주소"

#: src/clients/ca_mgm.rb:70
msgid "Organizational unit"
msgstr "조직 단위"

#  list item
#: src/clients/ca_mgm.rb:73 src/clients/ca_mgm_auto.rb:870
#: src/include/ca-management/certificate.rb:456
#: src/include/ca-management/request.rb:321
msgid "Organization"
msgstr "조직"

#: src/clients/ca_mgm.rb:74 src/clients/ca_mgm_auto.rb:884
#: src/include/ca-management/certificate.rb:458
#: src/include/ca-management/request.rb:323
msgid "Locality"
msgstr "구/군/시"

#: src/clients/ca_mgm.rb:75 src/clients/ca_mgm_auto.rb:889
#: src/include/ca-management/certificate.rb:459
#: src/include/ca-management/request.rb:324
msgid "State"
msgstr "상태"

#  ComboBoxlabel for country list
#: src/clients/ca_mgm.rb:76 src/clients/ca_mgm_auto.rb:865
#: src/include/ca-management/certificate.rb:460
#: src/include/ca-management/request.rb:325
msgid "Country"
msgstr "국가"

#: src/clients/ca_mgm.rb:77
msgid "Valid days"
msgstr "유효일"

#  ComboBox label
#: src/clients/ca_mgm.rb:79
msgid "Key length"
msgstr "키 길이"

#: src/clients/ca_mgm.rb:84
msgid "Password (Security: This should be given by an environment variable)"
msgstr "열쇠글 (보안: 이것은 환경 변수로 지정해야 합니다.)"

#: src/clients/ca_mgm.rb:93
msgid "CA password (Security: This should be given by an environment variable)"
msgstr "CA 열쇠글 (보안: 이것은 환경 변수로 지정해야 합니다.)"

#: src/clients/ca_mgm.rb:100
msgid ""
"P12 password (Security: This should be given by an environment variable)"
msgstr "P12 열쇠글 (보안: 이것은 환경 변수로 지정해야 합니다.)"

#: src/clients/ca_mgm.rb:112
msgid "Path of the exported CA, certificate, or CRL"
msgstr "내보내진 CA, 인증서 또는 CRL 의 경로"

#. Autoyast configuration of ca-management
#. For use with autoinstallation.
#. @return sequence result
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:170
msgid "CA Configuration"
msgstr "CA 구성"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:172
msgid ""
"<p>\n"
"YaST generates a default CA and certificate automatically. This CA and "
"certificate\n"
"is used for communicating with the Apache server.\n"
"Here, change the settings of this CA and certificate or import a CA and "
"certificate from a file.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"YaST에서 기본 CA 및 인증서를 자동으로 생성합니다. 이 CA와 인증서는\n"
"Apache 서버와의 통신에 사용됩니다.\n"
"여기서는 이 CA와 인증서의 설정을 변경하거나 CA와 인증서를 파일에서 가져옵니"
"다.\n"
"</p>\n"

#. Initialization dialog contents
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:193
msgid "Import Common CA and Certificate"
msgstr "일반 CA 및 인증서 가져오기"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:209
msgid "&Path of Certificate"
msgstr "인증서 경로(&P)"

#  PasswordEntry label
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:235 src/clients/ca_mgm_auto.rb:362
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:301 src/clients/ca_select_proposal.rb:466
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:573
#: src/include/ca-management/util.rb:277 src/include/ca-management/util.rb:1211
msgid "&Password:"
msgstr "열쇠글(&P):"

#  TextEntry label
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:245 src/clients/ca_mgm_auto.rb:372
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:302 src/clients/ca_select_proposal.rb:476
msgid "Co&nfirm Password"
msgstr "열쇠글 확인(&N)"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:256
msgid "Generate Common CA and Certificate"
msgstr "일반 CA 및 인증서 생성"

#  Textentry - adding ACL-optiopn - name
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:272 src/clients/ca_select_proposal.rb:401
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:211
#: src/include/ca-management/util.rb:1585
msgid "&CA Name:"
msgstr "CA 이름(&C):"

#  text entry
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:285 src/clients/ca_select_proposal.rb:408
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:216
msgid "&Common Name:"
msgstr "일반 이름(&C):"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:299 src/clients/ca_select_proposal.rb:482
msgid "E-Mail"
msgstr "전자 우편"

#  text entry
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:309 src/clients/ca_select_proposal.rb:428
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:262
msgid "C&ountry:"
msgstr "국가(&O):"

#  list item
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:319 src/clients/ca_select_proposal.rb:438
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:227
msgid "O&rganization:"
msgstr "조직(&R):"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:328 src/clients/ca_select_proposal.rb:447
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:236
msgid "Or&ganizational Unit:"
msgstr "조직 단위(&G):"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:342 src/clients/ca_select_proposal.rb:455
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:247
msgid "Loca&lity:"
msgstr "구/군/시(&L):"

#  text entry
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:351 src/clients/ca_select_proposal.rb:458
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:250
msgid "&State:"
msgstr "도:(&S)"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:381
msgid "Take Local Server Name"
msgstr "로컬 서버 이름 설정"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:394 src/clients/ca_select_proposal.rb:418
msgid "&Server Name:"
msgstr "서버 이름(&S):"

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#  error popup
#. Get the user input.
#.
#. Get the user input.
#.
#. checking password
#. p12Passwd is required is keyPasswd has been given
#. export to file
#. export to file
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:478 src/clients/ca_mgm_auto.rb:536
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:320 src/clients/ca_select_proposal.rb:536
#: src/include/ca-management/util.rb:216 src/include/ca-management/util.rb:565
#: src/include/ca-management/util.rb:777 src/include/ca-management/util.rb:1121
msgid "New passwords do not match."
msgstr "새 열쇠글이 일치하지 않습니다."

#  Popup text
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:482 src/clients/ca_mgm_auto.rb:540
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:540
msgid "Password length should be greater than three characters."
msgstr "열쇠글 길이는 세 글자보다 길어야 합니다."

#. finding entry in list
#. Error popup
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:495 src/include/ca-management/new_cert.rb:398
#: src/include/ca-management/util.rb:1665
msgid "CA name required."
msgstr "CA 이름이 필요합니다."

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:506 src/include/ca-management/new_cert.rb:403
msgid "Common name required."
msgstr "일반 이름이 필요합니다."

#. CaMgm::prop_selection     = `def;
#. Checking if there is an EMAIL entry without using the
#. "add" button
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:514 src/clients/ca_mgm_proposal.rb:284
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:589
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:347
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:428
msgid "Invalid e-mail format."
msgstr "전자 우편 형식이 잘못되었습니다."

#  Combobox label
#  combobox label
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:527
msgid "Server name required."
msgstr "서버 이름이 필요합니다."

#  translators: error message
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:561 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5949
msgid "Cannot read the certificate."
msgstr "인증서를 읽을 수 없습니다."

#. Configuration summary text for autoyast
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:831
msgid "Import Certificate from File"
msgstr "파일로부터 인증서 가져오기"

#  table cell description
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:837
msgid "Server Name"
msgstr "서버 이름"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:839
msgid "[local server name]"
msgstr "[로컬 서버 이름]"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:846
msgid "CA Name"
msgstr "CA 이름"

#  Textentry with name of the domain
#. To translators: table headers
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:851 src/include/ca-management/certificate.rb:454
#: src/include/ca-management/request.rb:319
msgid "Common Name"
msgstr "일반 이름"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:857 src/clients/ca_mgm_auto.rb:863
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:868 src/clients/ca_mgm_auto.rb:873
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:881 src/clients/ca_mgm_auto.rb:887
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:892 src/clients/ca_mgm_auto.rb:902
msgid "[not set]"
msgstr "[설정 안 함]"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:860
msgid "Email"
msgstr "전자 우편"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:875 src/include/ca-management/certificate.rb:457
#: src/include/ca-management/request.rb:322
msgid "Organizational Unit"
msgstr "조직 단위"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:895
msgid "Password"
msgstr "열쇠글"

#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:904
msgid "[set]"
msgstr "[설정]"

#. Write all ca-management settings
#. @return true on success
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:916
msgid "Generating Common Server Certificate"
msgstr "일반 서버 인증서 생성"

#  Progress stage 2/9
#. Progress stage 1/2
#. Progress stage 1/2
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:930 src/clients/ca_mgm_auto.rb:936
msgid "Read server information"
msgstr "서버 정보 읽기"

#. Progress stage 2/2
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:932
msgid "Create the default CA and server certificate"
msgstr "기본 CA 및 서버 인증서 작성"

#  progress step label
#. Progress step 2/2
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:938
msgid "Creating the default CA and server certificate..."
msgstr "기본 CA 및 서버 인증서 작성 중..."

#  progress step
#. Progress finished
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:940
msgid "Finished"
msgstr "완료됨"

#  translators: error message un failed certificate import
#. Error message
#: src/clients/ca_mgm_auto.rb:1064
msgid "Cannot create certificates."
msgstr "인증서를 작성할 수 없습니다."

#. encoding: utf-8
#. ***************************************************************************
#.
#. Copyright (c) 2004 - 2012 Novell, Inc.
#. All Rights Reserved.
#.
#. This program is free software; you can redistribute it and/or
#. modify it under the terms of version 2 of the GNU General Public License as
#. published by the Free Software Foundation.
#.
#. This program is distributed in the hope that it will be useful,
#. but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
#. MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.   See the
#. GNU General Public License for more details.
#.
#. You should have received a copy of the GNU General Public License
#. along with this program; if not, contact Novell, Inc.
#.
#. To contact Novell about this file by physical or electronic mail,
#. you may find current contact information at www.novell.com
#.
#. ***************************************************************************
#. File:
#. clients/ca_mgm_proposal.ycp
#.
#. Package:
#. Configuration of CA Management
#.
#. Summary:
#. Proposal function dispatcher.
#.
#. Authors:
#. Stefan Schubert <schubi@suse.de>
#.
#. $Id$
#.
#. Proposal function dispatcher for CA Management
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:107
msgid ""
"Cannot evaluate the name of the local machine. Change the values of Server "
"Name and E-Mail."
msgstr ""
"로컬 시스템의 이름을 확인할 수 없습니다. 서버 이름 및 전자 우편의 값을 변경하"
"세요."

#. new handling of force reset because of (#238754)
#. NO FORCE RESET
#. richtext label
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:159 src/clients/ca_mgm_proposal.rb:213
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:440 src/clients/ca_mgm_proposal.rb:466
msgid "CA Management"
msgstr "CA 관리"

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:160 src/clients/ca_mgm_proposal.rb:214
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:441
msgid "Settings have already been written."
msgstr "설정이 이미 기록되었습니다."

#  translators: progress stage 1/2
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:161 src/clients/ca_mgm_proposal.rb:215
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:442
msgid "Delete the old settings?"
msgstr "이전 설정을 삭제하시겠습니까?"

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:296 src/clients/ca_mgm_proposal.rb:338
msgid ""
"Unable to retrieve the system root password. Set a CA password to continue."
msgstr ""
"시스템 루트 열쇠글을 검색할 수 없습니다. 계속하려면 CA 열쇠글을 설정하십시오."

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:325
msgid ""
"The password is too short to use for the certificates. \n"
"Enter a valid password for the certificates or disable certificate "
"creation.\n"
msgstr ""
"비밀번호가 너무 짧아서 인증서에 사용할 수 없습니다. \n"
"인증서에 유효한 비밀번호를 입력하거나 인증서 생성을 비활성화하십시오.\n"

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:351
msgid "Current default CA and certificate."
msgstr "현재 기본 CA 및 인증서 입니다.."

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:356 src/clients/ca_mgm_proposal.rb:364
msgid "Creating default CA and certificate."
msgstr "기본 CA 및 인증서를 작성합니다."

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:357
msgid "With higher security requirements, you should change the password."
msgstr "더 높은 보안 요구 사항에 따라 열쇠글을 변경해야 합니다."

# src/isdn/interface.ycp:258 src/isdn/lowlevel.ycp:52
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:369
msgid "[manually set]"
msgstr "[수동으로 설정]"

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:370
msgid "[root password]"
msgstr "[루트 열쇠글]"

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:390
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:487
#: src/include/ca-management/dialog-ca.rb:158
msgid "CA Name: "
msgstr "CA 이름:"

#  label text
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:391
msgid "Common Name: "
msgstr "일반 이름:"

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:392
msgid "Server Name: "
msgstr "서버 이름: "

#  text entry
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:393
msgid "Country: "
msgstr "국가:"

#  PasswordEntry label
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:394
msgid "Password: "
msgstr "열쇠글:"

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:395
msgid "E-Mail: "
msgstr "전자 우편:"

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:396
msgid "Alternative Names: "
msgstr "대체 이름: "

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:406
msgid ""
"The root password is too short for use as the password for the "
"certificates.\n"
" Enter a valid password for the certificates or disable certificate "
"creation.\n"
msgstr ""
"루트 비밀번호가 너무 짧아서 인증서의 비밀번호로 사용할 수 없습니다. \n"
"인증서에 유효한 비밀번호를 입력하거나 인증서 생성을 비활성화하십시오.\n"

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:413
msgid "Not creating a CA and certificate."
msgstr "CA 및 인증서를 작성하지 않습니다."

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:415
msgid "Importing a CA and certificate from file"
msgstr "CA 및 인증서를 파일로부터 가져오기"

#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:427
msgid ""
"<p>Is the default hostname <b>linux</b> really unique? The certificate is "
"only valid if the hostname is correct.</p>"
msgstr ""
"<p>기본 호스트 이름인 <b>linux</b>는 고유한 이름입니까? 호스트 이름이 정확한 "
"경우에만 인증서가 유효합니다.</p>"

#. menu title
#: src/clients/ca_mgm_proposal.rb:468
msgid "&CA Management"
msgstr "CA 관리(&C)"

#  combobox item
#. ----------------------------------------------------------------------
#. MAIN module
#. ----------------------------------------------------------------------
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:61
msgid "Managing CAs and Certificates"
msgstr "CA 및 인증서 관리"

#: src/clients/ca_select_proposal.rb:64
msgid "Selection"
msgstr "선택"

#: src/clients/ca_select_proposal.rb:72
msgid "Create &Default CA and Certificate"
msgstr "기본 CA 및 인증서 작성(&D)"

#  table item / label
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:81
msgid "Edit Default &Settings"
msgstr "기본 설정 편집(&S)"

#  combobox item
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:89
msgid "Do &Not Create CA and Certificate"
msgstr "CA 및 인증서를 작성하지 않음(&N)"

#: src/clients/ca_select_proposal.rb:96
msgid "Import CA and Certificate from D&isk"
msgstr "CA 및 인증서를 디스크로부터 가져오기(&I)"

#: src/clients/ca_select_proposal.rb:103
msgid ""
"<p>\n"
"In this frame, select the desired installation method for <b>CAs</b> and "
"<b>certificates</b>\n"
"while completing the installation.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"이 프레임에서는 설치를 완료하는 한편 <b>CA</b> 및 <b>인증서</b>에 대해\n"
" 원하는 설치 방법을 선택합니다.\n"
" </p>\n"

#: src/clients/ca_select_proposal.rb:112
msgid ""
"<p>\n"
"You also have the possibility of creating the default CA and certificate in "
"the installed system \n"
"if you do not want to create or import it now.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"CA 및 인증서를 지금 작성하거나 가져오지 않을 경우에는 설치된 시스템에서\n"
"기본 CA 및 인증서를 작성할 수도 있습니다.\n"
" </p>\n"

#  Textentry - adding ACL-optiopn - name
#. Creates Country items
#. @return a list country items formated for a UI table
#. saved default settings
#. push button label
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:209
#: src/include/ca-management/new_cert_callbacks.rb:143
#: src/include/ca-management/new_cert_callbacks.rb:172
msgid "&Name:"
msgstr "이름(&N):"

#  Tv frequency table
#. push button label
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:225
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:164
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:215
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:258
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:330
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:425
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:446
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:489
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:514
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:610
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:628
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:653
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:680
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:705
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:730
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:755
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:780
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:805
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:830
msgid "critical"
msgstr "중요"

#. To translators: table headers
#. To translators: table headers
#. To translators: table headers
#. To translators: table headers
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:238
#: src/include/ca-management/crlDefault.rb:218
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:278
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:535
msgid "Kind"
msgstr "종류"

# src/isdn/complex.ycp:266 src/modem/complex.ycp:207
# src/provider/complex.ycp:186
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:239
#: src/include/ca-management/crlDefault.rb:219
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:279
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:536
msgid "Name"
msgstr "이름"

# src/dsl/dialogs.ycp:324 src/services/dns.ycp:160
#  popup message
#. restoring table
#. restoring table
#. restoring table
#. restoring table
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:302 src/clients/ca_select_proposal.rb:356
#: src/include/ca-management/new_cert_callbacks.rb:514
#: src/include/ca-management/new_cert_callbacks.rb:557
#: src/include/ca-management/new_cert_callbacks.rb:949
#: src/include/ca-management/new_cert_callbacks.rb:991
msgid "No item has been selected."
msgstr "항목을 선택하지 않았습니다."

#. To translators: ContinueCancel Popup headline
#. Handle events in a tab of a dialog
#. To translators: ContinueCancel Popup headline
#. To translators: ContinueCancel Popup headline
#. we need to fake a certificate name
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:364
#: src/include/ca-management/certificate.rb:585
#: src/include/ca-management/new_cert_callbacks.rb:523
#: src/include/ca-management/new_cert_callbacks.rb:958
#: src/include/ca-management/request.rb:429
#: src/include/ca-management/startup.rb:107
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#  / yes-no popup contents
#. To translators: ContinueCancel Popup
#. To translators: ContinueCancel Popup
#. To translators: ContinueCancel Popup
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:366
#: src/include/ca-management/new_cert_callbacks.rb:525
#: src/include/ca-management/new_cert_callbacks.rb:960
msgid "Really delete this entry?"
msgstr "이 항목을 삭제하시겠습니까?"

#. editDefaultEntries() - changing Entries
#. @return `next,`back,`abort
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:388
msgid ""
"<p>\n"
"YaST generates a <b>default CA and certificate</b> automatically. This CA "
"and certificate\n"
"is used for communicating with the <b>Apache server</b>.\n"
"Here, change these <b>default settings</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"YaST에서 <b>기본 CA 및 인증서</b>를 자동으로 생성합니다. 이 CA와 인증서는\n"
" <b>Apache 서버</b>와의 통신에 사용됩니다.\n"
" 여기서는 이러한 <b>기본 설정</b>을 변경합니다.\n"
" </p>\n"

#: src/clients/ca_select_proposal.rb:484
msgid "&Edit Alternative Names"
msgstr "대체 이름 편집(&E) "

#  table item / label
#. Screen title for the first interactive dialog
#: src/clients/ca_select_proposal.rb:490
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:96
msgid "Edit Default Settings"
msgstr "기본 설정 편집"

#. The main ()
#. To translators: dialog label
#. To translators: ContinueCancel Popup headline
#: src/clients/common_cert.rb:56 src/clients/common_cert.rb:175
#: src/include/ca-management/util.rb:1313
msgid "Common Server Certificate"
msgstr "일반 서버 인증서"

#. help text 1/8
#: src/clients/common_cert.rb:77
msgid ""
"<p>A Server Certificate is used by services which provide SSL/TLS encrypted "
"network connections.</p>"
msgstr ""
"<p>서버 인증서가 SSL/TLS 암호화 네트워크 연결을 제공하는 서비스에 의해 사용되"
"고 있습니다.</p>"

#. help text 2/8
#: src/clients/common_cert.rb:84
msgid ""
"<p>The purpose of the <b>Common Server Certificate</b> is, to provide a "
"certificate for several services running on this host. "
msgstr ""
"<p><b>일반 서버 인증서</b> 의 목적은 이 호스트에서 실행 중인 서비스 일부에 대"
"한 인증서를 제공하는것입니다."

#. help text 3/8
#: src/clients/common_cert.rb:92
msgid ""
"Some YaST modules provide the capability to use this certificate during "
"configuration of such a service.</p>"
msgstr ""
"일부 YaST 모듈은 서비스 같은것의 설정을 할 동안 이 인증서를 사용할 권리를 제"
"공합니다.</p>"

#. help text 4/8
#: src/clients/common_cert.rb:100
msgid ""
"<p>With the <b>Import/Replace</b> button you can add a new server "
"certificate or replace the current one.</p>"
msgstr ""
"<p><b>임포트/바꾸기</b> 버튼을 사용하면 새 서버 인증서를 추가하거나 현재 인증"
"서를 바꿀 수 있습니다.</p>"

#. help text 5/8
#: src/clients/common_cert.rb:108
msgid ""
"<p>You can remove the Certificates by clicking the <b>Remove</b> button. But "
"make sure, that it is not used anymore by other services.</p>"
msgstr ""
"<p><b>제거</b> 버튼을 클릭해서 인증서를 제거할 수 있습니다. 하지만,  이것은 "
"다른 서비스 어느곳에서도 사용되지 않습니다.</p>"

#. help text 6/8
#: src/clients/common_cert.rb:116
msgid ""
"<p>Certificates can be written to a file using <b>Export to File</b> in "
"section <b>Certificate</b> in the <b>CA Management</b> module.</p>"
msgstr ""
"<p><b>CA 관리</b> 모듈의 <b>인증서</b> 섹션에 있는 <b>파일로 내보내기</b>를 "
"사용하여 인증서를 파일에 기록할 수 있습니다.</p>"

#. help text 7/8
#: src/clients/common_cert.rb:124
msgid ""
"<p>Certificates to import from disk must have been written in <b>PKCS12 "
"format with CA chain</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>디스크에서 가져온 인증서는 <b>CA 체인이 포함된 PKCS12 형식</b>으로 기록되"
"었어야 합니다.</p>"

#. help text 8/8
#: src/clients/common_cert.rb:132
msgid "<p>For more information, please read the manual.</p>"
msgstr "<p>자세한 내용은 매뉴얼을 참조하십시오.</p>"

#. popup text
#: src/clients/common_cert.rb:154
msgid ""
"<pre>Common Server Certificate not found.\n"
"You can import a certificate from disk</pre>"
msgstr ""
"<pre>일반 서버 인증서를 찾을 수 없습니다.\n"
"디스크에서 인증서를 임포트할 수 있습니다.</pre>"

#. popup window header
#. popup window header
#. popup window header
#. popup window header
#: src/clients/common_cert.rb:160 src/include/ca-management/ca.rb:141
#: src/include/ca-management/certificate.rb:264
#: src/include/ca-management/crl.rb:166
#: src/include/ca-management/request.rb:238
msgid "Description"
msgstr "설명"

#. push button label
#: src/clients/common_cert.rb:167
msgid "&Remove"
msgstr "제거(&R)"

#  Button label
#. push button label
#: src/clients/common_cert.rb:169
msgid "&Import/Replace"
msgstr "가져오기/바꾸기(&I)"

#  Error message.
#  %1 is a name of an init script in /etc/init.d,
#  eg. nfsserver
#. To translators: warning popup yes/no question (1/3)
#: src/clients/common_cert.rb:209
msgid "The certificate is not yet expired.\n"
msgstr "인증서가 아직 만료되지 않았습니다.\n"

#. To translators: warning popup yes/no question (2/3)
#: src/clients/common_cert.rb:211
msgid ""
"Please make sure, that no service use this certificate anymore.\n"
"\n"
msgstr ""
"이 인증서를 다른 서비스가 사용하지 않도록 하세요.\n"
"\n"

#  yes-no popup contents
#. To translators: warning popup yes/no question (3/3)
#: src/clients/common_cert.rb:215
msgid "Are you sure, that you want to remove the certificate?"
msgstr "인증서를 정말 삭제 하시겠습니까?"

#  DSL dialog help 1/7
#. help text 1/2
#: src/include/ca-management/ca.rb:66
msgid "<p>Here, see the most important values of the CA.</p>"
msgstr "<p>여기서 CA의 가장 중요한 값을 볼 수 있습니다.</p>"

#. help text 2/2
#: src/include/ca-management/ca.rb:70
msgid ""
"<p>Special information about the current CA is provided by <b>Certificates</"
"b>, <b>CRL</b>, and <b>Advanced</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>현재 CA에 대한 특수 정보는 <b>인증서</b>, <b>CRL</b> 및 <b>고급</b>에 의"
"해 제공됩니다.</p>"

#  part of the package description
#. getDescriptionCA - description of a CA
#. @param CA name
#. @return a string with the CA description
#: src/include/ca-management/ca.rb:164
msgid "<p><b> Description for %1 </b></p>"
msgstr "<p><b> %1에 대한 설명 </b></p>"

#: src/include/ca-management/ca.rb:177
msgid ""
"\n"
"CA not found"
msgstr ""
"\n"
"CA를 찾을 수 없습니다."

#  help text caption 1
#: src/include/ca-management/ca.rb:183
msgid "<p><b>Issued For:</b></p>"
msgstr "<p><b>발급 대상:</b></p>"

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/ca.rb:187 src/include/ca-management/ca.rb:224
msgid ""
"\n"
"Common Name:  "
msgstr ""
"\n"
"일반 이름:  "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/ca.rb:192 src/include/ca-management/ca.rb:229
msgid ""
"\n"
"Organization: "
msgstr ""
"\n"
"조직: "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/ca.rb:197 src/include/ca-management/ca.rb:234
msgid ""
"\n"
"Location:     "
msgstr ""
"\n"
"위치:     "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/ca.rb:202 src/include/ca-management/ca.rb:239
msgid ""
"\n"
"State:        "
msgstr ""
"\n"
"시/도:        "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/ca.rb:207 src/include/ca-management/ca.rb:244
msgid ""
"\n"
"Country:      "
msgstr ""
"\n"
"국가:      "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/ca.rb:212 src/include/ca-management/ca.rb:249
msgid ""
"\n"
"EMAIL:        "
msgstr ""
"\n"
"전자 메일:        "

#  help text caption 1
#: src/include/ca-management/ca.rb:220
msgid "<p><b>Issued By:</b></p>"
msgstr "<p><b>발급자:</b></p>"

#: src/include/ca-management/ca.rb:256
msgid ""
"\n"
"Valid from: "
msgstr ""
"\n"
"유효 기간 시작: "

#: src/include/ca-management/ca.rb:260
msgid ""
"\n"
"Valid to: "
msgstr ""
"\n"
"유효 기간 끝: "

#. To translators: pushbutton label
#: src/include/ca-management/ca.rb:283
msgid "&Advanced..."
msgstr "고급(&A)"

#: src/include/ca-management/ca.rb:285
#: src/include/ca-management/certificate.rb:476
#: src/include/ca-management/crl.rb:261
#: src/include/ca-management/request.rb:350
msgid "&View"
msgstr "보기(&V)"

#  User account information, first version of group password
#: src/include/ca-management/ca.rb:286
msgid "&Change CA Password"
msgstr "CA 열쇠글 변경(&C)"

#  progress stages
#: src/include/ca-management/ca.rb:287
msgid "C&reate SubCA"
msgstr "하위 CA 작성(&R)"

#  Radiobutton - log type
#: src/include/ca-management/ca.rb:288
msgid "Export to &File"
msgstr "파일로 내보내기(&F)"

#: src/include/ca-management/ca.rb:289
msgid "Export to &LDAP"
msgstr "LDAP로 내보내기(&L)"

#  push button label
#: src/include/ca-management/ca.rb:290
msgid "&Edit Default"
msgstr "기본값 편집(&E)"

#. help text 1/4
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:51
msgid ""
"<p>When creating a new subCA or certificate, the system suggests some "
"default values.</p>"
msgstr ""
"<p>새 하위 CA 또는 인증서를 작성할 경우 시스템에서 몇몇 기본값을 제안합니다."
"</p>"

#. help text 2/4
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:57
msgid "<p>With this workflow, change these default settings.</p>"
msgstr "<p>이 워크플로를 통해 이러한 기본 설정을 변경할 수 있습니다.</p>"

#. help text 3/4
#. help text 3/3
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:62
#: src/include/ca-management/crlDefault.rb:153
msgid ""
"<p>However, the modified settings will be used for <b>new</B> entries only.</"
"p>"
msgstr "<p>그러나 수정된 설정은 <b>새로운</B> 항목에 대해서만 사용됩니다.</p>"

#. help text 4/4
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:69
msgid ""
"<p>You can edit the default settings for <b>subCAs</b>, <b>client "
"certificates</b>, and  <b>server certificates</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>하위 CA</b>, <b>클라이언트 인증서</b> 및 <b>서버 인증서</b>에 대한 기"
"본 설정을 편집할 수 있습니다.</p>"

#  table item / label
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:79
msgid "Default Settings for:"
msgstr "기본 설정:"

#  progress stages
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:83
msgid "&Sub CA"
msgstr "하위 CA(&S)"

# src/isdn/complex.ycp:111
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:85
msgid "&Client Certificate"
msgstr "클라이언트 인증서(&C)"

# src/isdn/complex.ycp:111
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:88
msgid "S&erver Certificate"
msgstr "서버 인증서(&E)"

#. help text 1/2
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:136
msgid ""
"<p>This frame gives an overview of all default settings before they are "
"saved.</p>"
msgstr "<p>이 프레임에서는 저장 전 모든 기본 설정의 개요를 보여줍니다.</p>"

#. help text 2/2
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:142
msgid "<p>Click <b>Save</b> to finish the input.</p>"
msgstr "<p>입력을 완료하려면 <b>저장</b>을 클릭하십시오.</p>"

#: src/include/ca-management/certDefault.rb:145
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:731
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:786
msgid "<p><b>Summary</b></p>"
msgstr "<p><b>요약</b></p>"

#: src/include/ca-management/certDefault.rb:150
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:169
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:339
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:351
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:454
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:505
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:514
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:523
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:532
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:544
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:553
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:562
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:571
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:580
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:824
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:844
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1023
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1035
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1138
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1199
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1208
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1217
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1226
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1238
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1247
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1256
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1265
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1274
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:827
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:838
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:941
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:950
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:959
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1048
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1057
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1069
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1196
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1205
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1214
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1223
msgid " (critical)\n"
msgstr "(중요)\n"

#  table header
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:156
msgid "Path Length:              "
msgstr "경로 길이:"

#: src/include/ca-management/certDefault.rb:177
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:462
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:861
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1147
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:966
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1006
msgid "(critical) "
msgstr "(중요)"

#: src/include/ca-management/certDefault.rb:182
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:866
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:266
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1011
msgid "Copy Subject Alt Name from CA"
msgstr "CA에서 주체 대체 이름 복사"

#: src/include/ca-management/certDefault.rb:224
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:908
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1082
msgid "(critical)\n"
msgstr "(중요)\n"

#  table header
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:336
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1020
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:824
msgid "nsComment:                "
msgstr "nsComment:"

#  table header
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:350
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1034
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:837
msgid "nsCertType:               "
msgstr "nsCertType:"

#: src/include/ca-management/certDefault.rb:467
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1152
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:522
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:971
msgid "Copy Standard E-Mail Address"
msgstr "표준 전자 우편 주소 복사"

#. To translators: dialog label
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:591
msgid "Save Settings (step 3/3)"
msgstr "설정 저장(3/3 단계)"

#. creating new certificate
#: src/include/ca-management/certDefault.rb:609
msgid "Default has been saved."
msgstr "기본값이 저장되었습니다."

#. help text 1/6
#: src/include/ca-management/certificate.rb:46
msgid ""
"<p>First, see a list view with all available certificates from this CA. The "
"columns are the DN of the certificates including the e-mail address and the "
"state of the certificate (such as valid or revoked).</p>"
msgstr ""
"<p>먼저 이 CA에서 사용할 수 있는 모든 인증서가 포함된 목록을 볼 수 있습니다. "
"각 열은 전자 우편 주소 및 인증서 상태(유효 또는 해지 등)가 포함된 인증서의 DN"
"입니다.</p>"

#. help text 2/6
#: src/include/ca-management/certificate.rb:52
msgid "<p>Select one of the certificates and execute some actions.</p>"
msgstr "<p>인증서 중 하나를 선택하고 몇 가지 동작을 수행합니다.</p>"

#. help text 3/6
#: src/include/ca-management/certificate.rb:57
msgid ""
"<p><b>View</b> opens a window with a text representation of the complete "
"certificate.</p>"
msgstr "<p><b>보기</b>는 완전한 인증서를 텍스트로 표현하는 창을 엽니다.</p>"

#. help text 4/6
#: src/include/ca-management/certificate.rb:64
msgid ""
"<p>Furthermore, you can <b>Revoke</b>, <b>Delete</b>, or <b>Export</b> a "
"certificate.</p>"
msgstr ""
"<p>또한 인증서의 <b>해지</b>, <b>삭제</b> 또는 <b>내보내기</b>도 가능합니다."
"</p>"

#. help text 5/6
#: src/include/ca-management/certificate.rb:71
msgid "<p>With <b>Add</b>, generate a new server or client certificate.</p>"
msgstr ""
"<p><b>추가</b>를 사용하면 새로운 서버 또는 클라이언트 인증서를 생성할 수 있습"
"니다.</p>"

#  DSL dialog help 1/7
#. help text 6/6
#: src/include/ca-management/certificate.rb:78
msgid ""
"<p>In the area below, see the most important values of the selected "
"certificate.</p>"
msgstr ""
"<p>아래 영역에서는 선택한 인증서의 가장 중요한 값을 볼 수 있습니다.</p>"

# src/isdn/complex.ycp:111
#. popup window header
#: src/include/ca-management/certificate.rb:142
msgid "Revoke Certificate"
msgstr "인증서 해지"

#: src/include/ca-management/certificate.rb:145
msgid "You are only revoking the certificate. No new CRL will be created."
msgstr "인증서를 해지하려고 합니다. 새 CRL이 작성되지 않습니다."

#  tree node string
#: src/include/ca-management/certificate.rb:150
msgid "Reasons"
msgstr "이유"

#  part of the package description
#. getCertDescription - description of a certificate
#. @param map of description
#. @return a string with the certification description
#. getRequestDescription - description of a request
#. @param map of description, onlySubject
#. @return a string with the request description
#: src/include/ca-management/certificate.rb:288
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:55
msgid "<p><b>Description</b></p>"
msgstr "<p><b>설명</b></p>"

#: src/include/ca-management/certificate.rb:291
msgid ""
"\n"
"Certificate not found"
msgstr ""
"\n"
"인증서를 찾을 수 없습니다."

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:302
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:65
msgid ""
"\n"
"Common Name:        "
msgstr ""
"\n"
"일반 이름:  "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:307
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:80
msgid ""
"\n"
"Organization:       "
msgstr ""
"\n"
"조직: "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:312
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:85
msgid ""
"\n"
"Location:           "
msgstr ""
"\n"
"위치:     "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:317
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:90
msgid ""
"\n"
"State:              "
msgstr ""
"\n"
"시/도:        "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:322
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:95
msgid ""
"\n"
"Country:            "
msgstr ""
"\n"
"국가:      "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:327
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:100
msgid ""
"\n"
"EMAIL:              "
msgstr ""
"\n"
"전자 메일:        "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:333
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:107
msgid ""
"\n"
"Is CA:              "
msgstr ""
"\n"
"CA:              "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:338
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:112
msgid ""
"\n"
"Key Size:           "
msgstr ""
"\n"
"키 크기:           "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:343
msgid ""
"\n"
"Serialnumber:       "
msgstr ""
"\n"
"일련번호:       "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:348
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:117
msgid ""
"\n"
"Version:            "
msgstr ""
"\n"
"버전:            "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:353
msgid ""
"\n"
"Valid from:         "
msgstr ""
"\n"
"유효 기간 시작일:"

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:358
msgid ""
"\n"
"Valid to:           "
msgstr ""
"\n"
"유효 기간 종료일:"

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:363
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:122
msgid ""
"\n"
"algo. of pub. Key : "
msgstr ""
"\n"
"공개 키 알고리즘: "

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/certificate.rb:368
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:127
msgid ""
"\n"
"algo. of signature: "
msgstr ""
"\n"
"서명 알고리즘: "

#. Certificate status displayed in a table (Valid, Revoked, Expired)
#. Initialize the tab of the dialog
#: src/include/ca-management/certificate.rb:403
#: src/include/ca-management/certificate.rb:532
msgid "Valid"
msgstr "유효함"

#. Certificate status displayed in a table (Valid, Revoked, Expired)
#: src/include/ca-management/certificate.rb:406
msgid "Revoked"
msgstr "해지"

#  menubutton item
#. Certificate status displayed in a table (Valid, Revoked, Expired)
#: src/include/ca-management/certificate.rb:410
msgid "Expired"
msgstr "만료됨"

#. To translators: table headers
#: src/include/ca-management/certificate.rb:453
msgid "Status"
msgstr "상태"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#  Table header
#: src/include/ca-management/certificate.rb:455
#: src/include/ca-management/request.rb:320
msgid "E-Mail Address"
msgstr "전자 우편 주소"

#  Pushbutton label - add host into list
#: src/include/ca-management/certificate.rb:470
#: src/include/ca-management/request.rb:338
msgid "Add"
msgstr "추가"

# src/isdn/complex.ycp:111
#: src/include/ca-management/certificate.rb:472
msgid "Add Server Certificate"
msgstr "서버 인증서 추가"

# src/isdn/complex.ycp:111
#: src/include/ca-management/certificate.rb:473
msgid "Add Client Certificate"
msgstr "클라이언트 인증서 추가"

#  User account information, first version of group password
#: src/include/ca-management/certificate.rb:477
#: src/include/ca-management/request.rb:351
msgid "&Change Password"
msgstr "열쇠글 변경(&C)"

#: src/include/ca-management/certificate.rb:478
msgid "&Revoke"
msgstr "해지(&R)"

#: src/include/ca-management/certificate.rb:479
#: src/include/ca-management/request.rb:361
msgid "&Delete"
msgstr "삭제(&D)"

#  menubutton item
#. Fate (#2613)
#: src/include/ca-management/certificate.rb:483
#: src/include/ca-management/crl.rb:265
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#  Radiobutton - log type
#: src/include/ca-management/certificate.rb:485
#: src/include/ca-management/request.rb:362
msgid "Export to File"
msgstr "파일로 내보내기"

#. popup window header
#: src/include/ca-management/certificate.rb:486
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:507
#: src/include/ca-management/util.rb:494
msgid "Export to LDAP"
msgstr "LDAP로 내보내기"

#: src/include/ca-management/certificate.rb:487
msgid "Export as Common Server Certificate"
msgstr "일반 서버 인증서로 내보내기"

# src/isdn/complex.ycp:111
#: src/include/ca-management/certificate.rb:586
msgid "Delete current certificate?"
msgstr "현재 인증서를 삭제하시겠습니까?"

#  Progress stage 3/5
#. Create a certificate via command line
#. @param option map
#. @return success
#: src/include/ca-management/commandline.rb:106
msgid "Wrong kind of certificate."
msgstr "잘못된 유형의 인증서입니다."

#  DSL dialog help 1/7
#. help text 1/4
#: src/include/ca-management/crl.rb:55
msgid "<p>Here, see the most important values of the CRL.</p>"
msgstr "<p>여기서 CRL의 가장 중요한 값을 볼 수 있습니다.</p>"

#. help text 2/4
#: src/include/ca-management/crl.rb:59
msgid "<p>With <b>Generate CRL</b>, a new CRL will be generated.</p>"
msgstr "<p><b>CRL 생성</b>을 사용하면 새 CRL을 생성할 수 있습니다.</p>"

#. help text 3/4
#: src/include/ca-management/crl.rb:64
msgid "<p><b>View</b> shows a complete description.</p>"
msgstr "<p><b>보기</b>를 사용하면 완전한 설명을 볼 수 있습니다.</p>"

#. help text 4/4
#: src/include/ca-management/crl.rb:69
msgid "<p>You can <b>Export</b> the CRL to a file or LDAP Directory.</p>"
msgstr "<p>CRL을 파일 또는 LDAP 디렉터리로 <b>내보내기</b>할 수 있습니다.</p>"

#  Combobox - new server key - algorithm type
#  `HSquash ( `ComboBox ( `id ( "new_key_algorithm" ), _("Algo&rithm") ,
#  // FIXME: real list of algorithms
#  [ "hmdac-md5", "des3" ]
#  ) ),
#  Pushbutton - generate new server key
#. popup window header
#: src/include/ca-management/crl.rb:95
msgid "Generate New CRL"
msgstr "새 CRL 생성"

#: src/include/ca-management/crl.rb:99
msgid "&Valid to (days):"
msgstr "유효 기간 끝(일)(&V):"

#. getDescription - CRL description
#. @param CA name
#. @return a string with the CRL description
#: src/include/ca-management/crl.rb:210
msgid "<p><b>Certificate Revocation List (CRL):</b></p>"
msgstr "<p><b>인증서 해지 목록(CRL):</b></p>"

#: src/include/ca-management/crl.rb:225
msgid ""
"\n"
"\n"
"Last Update: "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 최종 업데이트: "

#: src/include/ca-management/crl.rb:229
msgid ""
"\n"
"Next Update: "
msgstr ""
"\n"
"다음 업데이트: "

#  Progress stage 3/5
#: src/include/ca-management/crl.rb:234
msgid ""
"\n"
"\n"
"Revoked Certificates: "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 해지된 인증서: "

#  Combobox - new server key - algorithm type
#  `HSquash ( `ComboBox ( `id ( "new_key_algorithm" ), _("Algo&rithm") ,
#  // FIXME: real list of algorithms
#  [ "hmdac-md5", "des3" ]
#  ) ),
#  Pushbutton - generate new server key
#. Dialog Tab - CRL -
#. @return [Yast::Term] for the CRL of a selected CA
#: src/include/ca-management/crl.rb:260
msgid "&Generate CRL"
msgstr "CRL 생성(&G)"

#  push button label
#: src/include/ca-management/crl.rb:262
#: src/include/ca-management/new_cert_advanced.rb:129
msgid "&Default"
msgstr "기본(&D)"

#. help text 1/3
#: src/include/ca-management/crlDefault.rb:142
msgid ""
"<p>When creating a new CRL, the system suggests some default values.</p>"
msgstr "<p>새 CRL을 작성할 경우 시스템에서 몇몇 기본값을 제안합니다.</p>"

#. help text 2/3
#: src/include/ca-management/crlDefault.rb:148
msgid "<p>With this frame, change these default settings.</p>"
msgstr "<p>이 프레임을 통해 이러한 기본 설정을 변경할 수 있습니다.</p>"

#: src/include/ca-management/crlDefault.rb:164
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:602
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:724
msgid "&Valid Period (days):"
msgstr "유효 기간(일)(&V):"

#  int field
#: src/include/ca-management/crlDefault.rb:179
msgid "&Critical"
msgstr "중요(&C)"

#  menubutton item
#: src/include/ca-management/crlDefault.rb:200
msgid "C&ritical"
msgstr "중요(&R)"

#: src/include/ca-management/crlDefault.rb:207
msgid "C&opy Subject Alternative Name from CA"
msgstr "CA에서 주체 대체 이름 복사(&O)"

#  table item / label
#: src/include/ca-management/crlDefault.rb:254
msgid "Default CRL Settings"
msgstr "기본 CRL 설정"

#. Translators: window caption
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:108
msgid "Security Information"
msgstr "보안 정보"

#. Translators: long help text - security information
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:111
msgid ""
"Warning!<br>Activating the automatic creation and export of a CRL will write "
"the CA password to a configuration file on disk. The password will be stored "
"there in plain text as it is needed to create a CRL. The file will only be "
"readable for the root user."
msgstr ""
"경고!<br>CRL의 자동 만들기와 내보내기를 활성화하면, CA 열쇠글을 디스크상의 설"
"정 파일에 기록하게 됩니다. 열쇠글은 CRL 을 만들기 위해 암호화되지 않고 그상태"
"로 저장됩니다. root 사용자로 읽을 수 있습니다."

#  menubutton item
#. Editing CRL defaults of a selected CA
#. @param selected CA
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:372
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:522
msgid "Export CRL"
msgstr "CRL 내보내기"

#. this default can only be set inside this function
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:381
msgid "<p>Export the CRL of this CA once by selecting <b>Export once</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>이 CA의 CRL 을 한번만 내보내려면 <b>한번만 내보내기</b>를 선택하세요.</p>"

#: src/include/ca-management/crlExport.rb:384
msgid ""
"<p>To set up a repeated recreation of the CRL, select <b>Repeated recreation "
"and export</b>. In this case, set the interval for the recreation in "
"<b>Periodic interval</b>. If you set the interval to 24 hours, you can "
"additionally select the hour for the export. Make sure you read and "
"understand the <b>Security Information</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>CRL 반복 재생성을 설정하려면 <b>반복 재생성 및 엑스포트</b>를 선택하십시"
"오. 이 경우 <b>정기 간격</b>에서 재생성 간격을 설정하십시오. 간격을 24시간으"
"로 설정하는 경우 엑스포트 시간을 추가로 선택할 수 있습니다. <b>보안 정보</b>"
"를 읽고 이해해야 합니다.</p>"

#: src/include/ca-management/crlExport.rb:387
msgid ""
"<p>You can activate an export of the CRL to a local file or to an LDAP "
"server or both. Set up the respective parameters in <b>Export to local file</"
"b> and <b>Export to LDAP</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>CRL 의 내보내기를 로컬 파일이나 LDAP 서버 혹은 양쪽 모두를 활성화 할 수 있"
"습니다. <b>로컬 파일로 내보내기</b> 와 <b>LDAP로 내보내기</b>를 설정하세요.</"
"p>"

#  menubutton item
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:401
msgid "Export once"
msgstr "한번만 내보내기"

#: src/include/ca-management/crlExport.rb:407
msgid "Repeated recreation and export"
msgstr "재발행과 내보내기 반복"

# src/config/dns.y2cc:11
#. fix space issue (bnc#446137)
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:419
#: src/include/ca-management/util.rb:496
msgid "&Host Name:"
msgstr "호스트 이름(&H):"

#: src/include/ca-management/crlExport.rb:420
#: src/include/ca-management/util.rb:497
msgid "&Port:"
msgstr "포트(&P)"

#: src/include/ca-management/crlExport.rb:421
#: src/include/ca-management/util.rb:498
msgid "&DN:"
msgstr "DN(&D):"

#: src/include/ca-management/crlExport.rb:426
#: src/include/ca-management/util.rb:499
msgid "&Bind DN:"
msgstr "DN 바인딩(&B):"

#: src/include/ca-management/crlExport.rb:427
msgid "Pass&word"
msgstr "열쇠글(&W)"

#: src/include/ca-management/crlExport.rb:435
msgid "Save &as"
msgstr "다른 이름으로 저장(&A)"

#: src/include/ca-management/crlExport.rb:442
#: src/include/ca-management/util.rb:628 src/include/ca-management/util.rb:853
#: src/include/ca-management/util.rb:965
msgid "Export Format"
msgstr "내보내기 형식"

#  button text
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:443
msgid "PEM Format"
msgstr "PEM 형식"

#  button text
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:444
msgid "DER Format"
msgstr "DER 형식"

#: src/include/ca-management/crlExport.rb:453
msgid "Periodic interval"
msgstr "재발행 간격"

#  radiobutton
#. `HSquash( `IntField( `id(`interval_days), "&days", 0, 100, 30 )),
#. Translators: this is used to express a setting of  "every XX hour(s)"
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:457
msgid "every"
msgstr "모든"

#. Translators: this is used to express a setting of  "every XX hour(s)"
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:463
msgid "&hour(s)"
msgstr "시(&H)"

#. (bnc#446137)
#. Translators: in case "every XX hour(s)" is set to 24, the user can set "at XX o'clock"
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:472
msgid "at"
msgstr "시각"

#  radio button, NTP relationship type
#. Translators: in case "every XX hour(s)" is set to 24, the user can set "at XX o'clock"
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:474
msgid "&o'clock"
msgstr "시(&O)"

#. (bnc#446137)
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:479
msgid "&Security Information"
msgstr "보안 정보(&S)"

#  Radiobutton - log type
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:497
msgid "Export to file"
msgstr "파일로 내보내기"

#. gray out or ungray UI elements
#. Popup::Error(_("Currently not supported."));
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:543
#: src/include/ca-management/request.rb:455
msgid "Save as"
msgstr "다른 이름으로 저장"

#: src/include/ca-management/crlExport.rb:647
msgid "Export to file failed."
msgstr "파일로 엑스포트에 실패했습니다."

#  popup question
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:648
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:673
msgid "Do you want to retry?"
msgstr "재시도 하시겠습니까?"

#: src/include/ca-management/crlExport.rb:653
#: src/include/ca-management/request.rb:468
msgid "Saved to file successfully."
msgstr "파일에 저장했습니다."

#. Checking error
#: src/include/ca-management/crlExport.rb:669
#: src/include/ca-management/util.rb:603
msgid "Saved to LDAP successfully."
msgstr "LDAP에 성공적으로 저장했습니다."

#: src/include/ca-management/crlExport.rb:672
msgid "Export to LDAP failed."
msgstr "LDAP로 엑스포트에 실패했습니다."

#  When no dialog defined for this tab (software error)
#. When no dialog defined for this tab (software error)
#: src/include/ca-management/dialog-ca.rb:86
msgid "Software error - Unknown Tab"
msgstr "소프트웨어 오류 - 알 수 없는 탭"

#  IPsec configure1 dialog caption
#. Dialog Caption - Expert Settings - Zone Editor
#: src/include/ca-management/dialog-ca.rb:141
msgid "Certificate Authority (CA)"
msgstr "인증 기관(CA)"

#. Menu Item - CA - Tab
#: src/include/ca-management/dialog-ca.rb:147
msgid "&Description"
msgstr "설명(&D)"

#  menubutton item
#. Menu Item - CA - Tab
#: src/include/ca-management/dialog-ca.rb:149
msgid "C&ertificates"
msgstr "인증서(&E)"

#  combobox item
#. Menu Item - CA - Tab
#: src/include/ca-management/dialog-ca.rb:151
msgid "CR&L"
msgstr "CRL(&L)"

#  label of a combo box  (search popup)
#. Menu Item - CA - Tab
#: src/include/ca-management/dialog-ca.rb:153
msgid "&Requests"
msgstr "요구사항(&R)"

#. help text 1/7
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:89
msgid "<p>To generate a new CA, some entries are needed.</p>"
msgstr "<p>새 CA를 생성하려면 몇 가지 항목이 필요합니다.</p>"

#: src/include/ca-management/new_cert.rb:91
msgid "<p>To generate a new certificate, some entries are needed.</p>"
msgstr "<p>새 인증서를 생성하려면 몇 가지 항목이 필요합니다.</p>"

#: src/include/ca-management/new_cert.rb:96
msgid "<p>To generate a new request, some entries are needed.</p>"
msgstr "<p>새 요구사항을 생성하려면 몇 가지 항목이 필요합니다.</p>"

#. help text 2/7
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:106
msgid "<p>It depends on the policy defined in the configuration file.</p>"
msgstr "<p>구성 파일에 정의된 정책에 따라 다릅니다.</p>"

# src/isdn/ifdetails.ycp:125
#. help text 4/7
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:111
msgid "<p>Only US ASCII characters are allowed.</p>"
msgstr "<p>US ASCII 문자만 허용됩니다.</p>"

#. help text 5/7
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:117
msgid ""
"<p><b>CA Name</b> is the name of a CA certificate. Use only the characters, "
"\"a-z\", \"A-Z\", \"-\", and \"_\".</p>"
msgstr ""
"<p><b>CA 이름</b>은 CA 인증서의 이름 입니다. \"a-z\", \"A-Z\", \"-\", 와 \"_"
"\" 만 사용할 수 있습니다.</p>"

#: src/include/ca-management/new_cert.rb:123
msgid "<p><b>Common Name</b> is the name of the CA.</p>"
msgstr "<p><b>일반 이름</b>은 CA의 이름입니다."

#: src/include/ca-management/new_cert.rb:129
msgid ""
"<p><b>Common Name</b> is the name of the user for whom to create the "
"certificate.</p>"
msgstr "<p><b>일반 이름</b>은 인증서 작성 대상이 되는 사용자의 이름입니다.</p>"

#  help text 3/9 - Primary source
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:136
msgid ""
"<p><b>Common Name</b> is the fully qualified domain name of the server.</p>"
msgstr "<p><b>일반 이름</b>은 서버의 정규화된 도메인 이름입니다."

#. help text 6/7
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:145
msgid ""
"<p><b>E-Mail Addresses</b> are valid e-mail addresses of the user or server "
"administrator.</p>"
msgstr ""
"<p><b>전자 우편 주소</b>는 사용자 또는 서버 관리자의 유효한 전자 우편 주소입"
"니다.</p>"

#. help text 7/7
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:152
msgid ""
"<p><b>Organization</b>, <b>Organizational Unit</b>, <b>Locality</b>, and "
"<b>State</b> are often optional.</p>"
msgstr ""
"<p><b>조직</b>, <b>조직 단위</b>, <b>구/군/시</b> 및 <b>시/도</b>는 종종 선"
"택 사항입니다.</p>"

#. To translators: pushbutton label
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:173
msgid "D&efault"
msgstr "기본값(&E)"

#. To translators: table headers
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:194
msgid "E-Mail Addresses"
msgstr "전자 우편 주소"

#: src/include/ca-management/new_cert.rb:195
msgid "default"
msgstr "기본"

#  push button
#. To translators: dialog label
#. To translators: dialog label
#. To translators: dialog label
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:272
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:616
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1285
msgid "Create New "
msgstr "새로 작성"

#: src/include/ca-management/new_cert.rb:272
msgid " (step 1/3)"
msgstr "(1/3 단계)"

#. help text 1/4
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:469
msgid ""
"<p>The private key of the CA needs a <B>Password</B> with a minimum length "
"of five characters. For verification reasons, reenter it in the next field.</"
"p>"
msgstr ""
"<p>CA의 개인 키에는 최소 다섯 글자 길이의 <B>열쇠글</B>이 필요합니다. 확인을 "
"위해 열쇠글을 다음 필드에 다시 입력해야 합니다.</p>"

#. help text 2/4
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:476
msgid ""
"<p>Each CA has its own <b>Key Length</b>. Some applications that use "
"certificates need special key lengths.</p>"
msgstr ""
"<p>각 CA는 고유한 <b>키 길이</b>를 가지고 있습니다. 인증서를 사용하는 일부 응"
"용 프로그램에서는 특수한 키 길이를 요구합니다.</p>"

#. help text 3/4
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:484
msgid ""
"<p>The CA is valid for only specific period (<b>Valid Period</b>). Enter the "
"time frame in days.</p>"
msgstr ""
"<p>CA는 지정된 기간(<b>유효 기간</b>) 동안에만 유효합니다. 시간을 일 단위로 "
"입력하십시오.</p>"

#. help text 4/4
#. help text 4/4
#. help text 3/3
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:492
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:521
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:543
msgid ""
"<p><b>Advanced Options</b> are very special options. If you change these "
"options, SUSE cannot guarantee that the generated certificate will work "
"correctly.</p>"
msgstr ""
"<p><b>고급 옵션</b>은 매우 특별한 옵션입니다. 이 옵션을 변경할 경우 생성된 인"
"증서가 SUSE에서 정확하게 작동하지 않을 수도 있습니다.</p>"

#. help text 1/4
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:498
msgid ""
"<p>The private key of the certificate needs a <B>Password</B> with a minimum "
"length of five characters. For verification reasons, reenter it in the next "
"field.</p>"
msgstr ""
"<p>인증서의 개인 키에는 최소 다섯 글자 길이의 <B>열쇠글</B>이 필요합니다. 확"
"인을 위해 열쇠글을 다음 필드에 다시 입력해야 합니다.</p>"

#. help text 2/4
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:505
msgid ""
"<p>Each certificate has its own <b>Key Length</b>. Some applications that "
"use certificates need special key lengths.</p>"
msgstr ""
"<p>각 인증서는 고유한 <b>키 길이</b>를 가지고 있습니다. 인증서를 사용하는 일"
"부 응용 프로그램에서는 특수한 키 길이를 요구합니다.</p>"

#. help text 3/4
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:513
msgid ""
"<p>The certificate is valid for only specific period (<b>Valid Period</b>). "
"Enter the time frame in days.</p>"
msgstr ""
"<p>인증서는 지정된 기간(<b>유효 기간</b>) 동안에만 유효합니다. 시간을 일 단위"
"로 입력하십시오.</p>"

#. help text 1/3
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:528
msgid ""
"<p>The private key of the request needs a <B>Password</B> with a minimum "
"length of five characters. For verification reasons, reenter it in the next "
"field.</p>"
msgstr ""
"<p>요구사항 개인 키에는 최소 다섯 글자 길이의 <B>열쇠글</B>이 필요합니다. 확"
"인을 위해 열쇠글을 다음 필드에 다시 입력해야 합니다.</p>"

#. help text 2/3
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:535
msgid ""
"<p>Each request has its own <b>Key Length</b>. Some applications that use "
"certificates need special key lengths.</p>"
msgstr ""
"<p>각 요구사항은 고유한 <b>키 길이</b>를 가지고 있습니다. 인증서를 사용하는 "
"일부 응용 프로그램에서는 특수한 키 길이를 요구합니다.</p>"

#  second version of user password, retyped to avoid typos
#  please use newline if it is longer than 48 characters
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:561
msgid "&Use CA Password as Certificate Password"
msgstr "CA 열쇠글로 인증서 열쇠글을 사용(&U)"

#  second version of user password, retyped to avoid typos
#  please use newline if it is longer than 48 characters
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:582
msgid "V&erify Password:"
msgstr "열쇠글 확인(&E):"

#  ComboBox label
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:590
msgid "&Key Length (bit):"
msgstr "키 길이(비트)(&K):"

#. tree widget label
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:611
#: src/include/ca-management/new_cert_advanced.rb:108
msgid "&Advanced Options"
msgstr "고급 옵션(&A)"

#: src/include/ca-management/new_cert.rb:616
msgid " (step 2/3)"
msgstr "(2/3 단계)"

#: src/include/ca-management/new_cert.rb:661
msgid "Passwords are different."
msgstr "열쇠글이 다릅니다."

#  translators: command line help text for add option
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:667
msgid "Password required."
msgstr "열쇠글이 필요합니다."

#. help text 1/2
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:700
msgid ""
"<p>This frame gives an overview of all settings for the CA that will be "
"created.</p>"
msgstr "<p>이 프레임에서는 작성할 CA의 모든 설정에 대한 개요를 보여줍니다.</p>"

#  help text, continued
#. help text 2/2
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:706
msgid "<p>Click <b>Create</b> to generate the CA.</p>"
msgstr "<p>CA를 생성하려면 <b>작성</b>을 클릭하십시오.</p>"

#. help text 1/2
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:710
msgid ""
"<p>This frame gives an overview of all settings for the certificate that "
"will be created.</p>"
msgstr ""
"<p>이 프레임에서는 작성할 인증서의 모든 설정에 대한 개요를 보여줍니다.</p>"

#. help text 2/2
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:716
msgid "<p>Click <b>Create</b> to generate the certificate.</p>"
msgstr "<p>인증서를 생성하려면 <b>작성</b>을 클릭하십시오.</p>"

#. help text 1/2
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:721
msgid ""
"<p>This frame gives an overview of all settings for the request that will be "
"created.</p>"
msgstr ""
"<p>이 프레임에서는 작성할 요구사항의 모든 설정에 대한 개요를 보여줍니다.</p>"

#  help text, continued
#. help text 2/2
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:727
msgid "<p>Click <b>Create</b> to generate the request.</p>"
msgstr "<p>요구사항을 생성하려면 <b>작성</b>을 클릭하십시오.</p>"

#  table header
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:736
msgid "CA Name:                  "
msgstr "CA 이름:"

#  table header
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:743
msgid "Common Name:              "
msgstr "일반 이름:"

#: src/include/ca-management/new_cert.rb:752
msgid "Organization:             "
msgstr "조직:"

#: src/include/ca-management/new_cert.rb:761
msgid "Organizational Unit:      "
msgstr "조직 단위:"

#: src/include/ca-management/new_cert.rb:769
msgid "E-Mail Addresses:         "
msgstr "전자 우편 주소:"

#  table header
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:793
msgid "Locality:                 "
msgstr "구/군/시:"

#  table header
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:801
msgid "State:                    "
msgstr "시/도:"

#  table header
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:807
msgid "Country:                  "
msgstr "국가:"

#  table header
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:812
msgid "Key Length:               "
msgstr "키 길이:"

#  table header
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:817
msgid "Valid Period:             "
msgstr "유효 기간:"

#  combo box item
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:820
msgid " days\n"
msgstr "일\n"

#  ComboBox label
#: src/include/ca-management/new_cert.rb:831
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:814
msgid "Path Length "
msgstr "경로 길이"

#: src/include/ca-management/new_cert.rb:1285
msgid " (step 3/3)"
msgstr "(3/3 단계)"

#  header label
#  label widget
#. label widget
#. header label
#: src/include/ca-management/new_cert_advanced.rb:122
#: src/include/ca-management/new_cert_advanced.rb:241
msgid "Current Selection: "
msgstr "현재의 선택: "

#. popup window header
#: src/include/ca-management/new_cert_advanced.rb:189
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#. encoding: utf-8
#. ***************************************************************************
#.
#. Copyright (c) 2004 - 2012 Novell, Inc.
#. All Rights Reserved.
#.
#. This program is free software; you can redistribute it and/or
#. modify it under the terms of version 2 of the GNU General Public License as
#. published by the Free Software Foundation.
#.
#. This program is distributed in the hope that it will be useful,
#. but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
#. MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.   See the
#. GNU General Public License for more details.
#.
#. You should have received a copy of the GNU General Public License
#. along with this program; if not, contact Novell, Inc.
#.
#. To contact Novell about this file by physical or electronic mail,
#. you may find current contact information at www.novell.com
#.
#. ***************************************************************************
#.
#. File:
#. new_cert_item.ycp
#.
#. Module:
#. CA Management
#.
#. Summary:
#. Items definition for advanced setting ( creating
#. new certificate )
#.
#. Authors:
#. Stefan Schubert <schubi@suse.de>
#.
#. $Id$
#.
#. Creating a new CA/Certificate
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:55
msgid ""
"<P>This frame shows further attributes and OpenSSL X509v3 extensions that "
"can be set. If you are not familiar with these extensions, refer to the "
"file /usr/share/doc/packages/openssl-doc/openssl.txt (package openssl-doc).</"
"P>"
msgstr ""
"<P>이 프레임은 설정할 수 있는 추가 특성과 OpenSSL X509v3 확장을 보여 줍니다. "
"이러한 확장에 익숙하지 않은 경우 /usr/share/doc/packages/openssl-doc/openssl."
"txt(openssl-doc 패키지) 파일을 참조하십시오.</P>"

#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:61
msgid "<P>Wrong entries can make the certificate unusable.</P>"
msgstr "<P>잘못된 항목이 있으면 인증서를 사용하지 못할 수도 있습니다.</P>"

#. items for CA and Certificates
#. items for Requests
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:68
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:121
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:155
msgid "Advanced Settings"
msgstr "고급 설정"

#  dialog caption
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:92
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:143
#: src/include/ca-management/new_cert_items.rb:598
msgid "Expert Settings"
msgstr "전문가 설정"

#. Creating default CA/Certificate
#. @return [Boolean] ( success )
#: src/include/ca-management/new_cert_read_write.rb:1891
msgid "Creating certificate..."
msgstr "인증서 작성 중..."

#. Creating server certificate
#. Exporting to common server certificate
#: src/include/ca-management/new_cert_read_write.rb:1933
#: src/include/ca-management/new_cert_read_write.rb:2014
msgid ""
"The default certificate can also be created in\n"
"the CA Management module.\n"
msgstr ""
"기본 인증서는 CA 관리 모듈에서도 작성할\n"
"수 있습니다.\n"

#. To translators: ContinueCancel Popup headline
#: src/include/ca-management/popup.rb:52
msgid "Finish"
msgstr "완료됨"

#. To translators: ContinueCancel Popup
#: src/include/ca-management/popup.rb:54
msgid "Really save configuration ?"
msgstr "설정을 저장하시겠습니까?"

#. To translators: YesNo Popup headline
#: src/include/ca-management/popup.rb:66
msgid "Exit"
msgstr "종료"

#. To translators: YesNo Popup
#: src/include/ca-management/popup.rb:68
msgid "Really exit configuration without saving ?"
msgstr "정말로 저장하지 않고 끝내시겠습니까?"

# src/isdn/interface.ycp:277
#. Show description while normal installation only.(bnc#962328)
#: src/include/ca-management/popup.rb:91
msgid "Details"
msgstr "세부 사항"

#. help text 1/6
#: src/include/ca-management/request.rb:47
msgid ""
"<p>First, see a list view with all available requests of this CA. The "
"columns are the DN of the request including the e-mail address.</p>"
msgstr ""
"<p>먼저 이 CA에서 사용할 수 있는 모든 요구사항이 포함된 목록을 볼 수 있습니"
"다. 각 열은 전자 우편 주소가 포함된 요구사항의 DN입니다.</p>"

#. help text 2/6
#: src/include/ca-management/request.rb:53
msgid "<p>Select one of the requests and execute some actions.</p>"
msgstr "<p>요구사항 중 하나를 선택하고 몇 가지 동작을 수행합니다.</p>"

#. help text 3/6
#: src/include/ca-management/request.rb:58
msgid ""
"<p><b>View</b> opens a window with a text representation of the complete "
"request.</p>"
msgstr "<p><b>보기</b>는 완전한 요구사항을 텍스트로 표현하는 창을 엽니다.</p>"

#. help text 4/6
#: src/include/ca-management/request.rb:65
msgid ""
"<p>You can also <b>Sign</b>, <b>Delete</b>, or <b>Export</b> a request.</p>"
msgstr ""
"<p>또한 요구사항의 <b>서명</b>, <b>삭제</b> 또는 <b>내보내기</b>도 가능합니"
"다.</p>"

#. help text 5/6
#: src/include/ca-management/request.rb:72
msgid ""
"<p>With <b>Import</b>, read a new request. With <b>Add</b>, generate a new "
"request.</p>"
msgstr ""
"<p><b>가져오기</b>를 사용하면 새 요구사항을 읽을 수 있습니다. <b>추가</b>를 "
"사용하면 새 요구사항을 생성할 수 있습니다.</p>"

#  general help trailer
#. help text 6/6
#: src/include/ca-management/request.rb:79
msgid ""
"<p>In the area below, see the most important values of the selected request."
"</p>"
msgstr ""
"<p>아래 영역에서는 선택한 요구사항의 가장 중요한 값을 볼 수 있습니다.</p>"

#  Combobox - new server key - algorithm type
#  `HSquash ( `ComboBox ( `id ( "new_key_algorithm" ), _("Algo&rithm") ,
#  // FIXME: real list of algorithms
#  [ "hmdac-md5", "des3" ]
#  ) ),
#  Pushbutton - generate new server key
#: src/include/ca-management/request.rb:326
msgid "Generate Time"
msgstr "생성 시간"

#: src/include/ca-management/request.rb:335
msgid "&Import"
msgstr "가져오기(&I)"

#: src/include/ca-management/request.rb:340
msgid "Add Sub-CA Request"
msgstr "하위 CA 요구사항 추가"

#  translators: frame title for method of incoming request resolution
#  table cell description
#: src/include/ca-management/request.rb:341
msgid "Add Server Request"
msgstr "서버 요구사항 추가"

#: src/include/ca-management/request.rb:342
msgid "Add Client Request"
msgstr "클라이언트 요구사항 추가"

#  label of a combo box  (search popup)
#: src/include/ca-management/request.rb:348
msgid "&Request"
msgstr "요구사항(&R)"

#: src/include/ca-management/request.rb:354
msgid "Sign"
msgstr "서명"

# src/isdn/complex.ycp:111
#: src/include/ca-management/request.rb:356
msgid "As Client Certificate"
msgstr "클라이언트 인증서로서"

#: src/include/ca-management/request.rb:357
msgid "As Server Certificate"
msgstr "서버 인증서로서"

#: src/include/ca-management/request.rb:358
msgid "As CA Certificate"
msgstr "CA 인증서로서"

#: src/include/ca-management/request.rb:430
msgid "Delete current request?"
msgstr "현재 요구사항을 삭제하시겠습니까?"

#: src/include/ca-management/signRequest.rb:58
msgid ""
"\n"
"Request not found.\n"
msgstr ""
"\n"
"요구사항을 찾을 수 없습니다.\n"

#. Preformated Text: take care that all translations have the same length
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:74
msgid ""
"\n"
"generation Time:    "
msgstr ""
"\n"
"생성 시간:    "

#  command line error report, %1 is section name
#. Reset an accpetation of a RequestExtention
#. @param request extention
#. @return [void]
#. The user has decide that given request extention
#. will be used. --> setting for signation
#. @param request extention
#. @return [void]
#. Filling up reqeust extentions
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:257
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:581
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:686
msgid "Extension \"%1\" not found."
msgstr "%1 확장을 찾을 수 없습니다."

#. IS CA ?
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:644
msgid "This is a CA request. Really sign it as a %1?"
msgstr "이것은 CA 요구사항입니다. %1(으)로서 서명하시겠습니까?"

#: src/include/ca-management/signRequest.rb:651
msgid "This is not a CA request. Really sign it as a CA request?"
msgstr "이것은 CA 요구사항이 아닙니다. CA 요구사항에 서명하시겠습니까?"

#. help text 1/3
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:703
msgid "<p>This frame shows the signing request.</p>"
msgstr "<p>이 프레임에서는 요구사항 서명을 보여줍니다.</p>"

#. help text 2/3
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:708
msgid ""
"<p>The request has special request extensions, which you can accept.</p>"
msgstr ""
"<p>요구사항에는 특수한 요구사항 확장이 있는데, 사용자는 이를 수용할 수 있습니"
"다.</p>"

#  general help trailer
#. help text 3/3
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:715
msgid ""
"<p>If you reject these extensions, the default values are taken instead.</p>"
msgstr "<p>이러한 확장을 거부할 경우 기본값이 대신 사용됩니다.</p>"

#: src/include/ca-management/signRequest.rb:731
msgid "Requested Extensions"
msgstr "요구된 확장"

#: src/include/ca-management/signRequest.rb:737
msgid "Sign Request as a %1 (Step 1/2)"
msgstr "요구사항을 %1(으)로서 서명(1/2 단계)"

#. help text 1/2
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:777
msgid ""
"<p>This frame gives an overview of all settings for the request that will be "
"signed.</p>"
msgstr ""
"<p>이 프레임에서는 서명할 요구사항의 모든 설정에 대한 개요를 보여줍니다.</p>"

#  help text, continued
#. help text 2/2
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:783
msgid "<p>Click <b>Sign Request</b> to go on.</p>"
msgstr "<p>계속하려면 <b>요구사항 서명</b>을 클릭하십시오.</p>"

#  combo box item
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:801
msgid " days"
msgstr " 일"

#: src/include/ca-management/signRequest.rb:807
msgid " (critical)</p>"
msgstr "(중요)</p>"

#  label of a combo box  (search popup)
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1233
msgid "&Edit Request"
msgstr "요구사항 편집(&E)"

#. To translators: dialog label
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1238
msgid "Sign Request as a %1 (Step 2/2)"
msgstr "요구사항을 %1(으)로서 서명(2/2 단계)"

#  tree node string
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1244
msgid "Sign Request"
msgstr "요구사항 서명"

#. signing request
#: src/include/ca-management/signRequest.rb:1257
msgid "The request has been signed."
msgstr "요구사항에 서명되었습니다."

#. Deleting current CA
#: src/include/ca-management/startup.rb:105
msgid "Really delete CA %1?"
msgstr "CA %1(을)를 삭제하시겠습니까?"

#  error during proposal for uml installation
#: src/include/ca-management/startup.rb:118
msgid "Force Delete"
msgstr "강제 삭제"

#: src/include/ca-management/startup.rb:119
msgid "This CA is still in use. Delete it?"
msgstr "이 CA는 아직 사용 중입니다. 삭제하시겠습니까?"

#. help text 1/3
#: src/include/ca-management/startup.rb:145
msgid "<p>Select one CA and press <b>Enter CA</b>.</p>"
msgstr "<p>CA 하나를 선택하고 <b>CA 입력</b>을 누르십시오.</p>"

#. help text 2/3
#: src/include/ca-management/startup.rb:149
msgid ""
"<p><b>Create Root CA</b> generates a new root certificate authority.</p>"
msgstr ""
"<p><b>루트 CA 작성</b>을 선택하면 새 루트 인증 기관(CA)이 생성됩니다.</p>"

#. help text 3/3
#: src/include/ca-management/startup.rb:156
msgid ""
"<p>For more information about CA Management, please read the manual.</p>"
msgstr "<p>CA 관리에 대한 자세한 내용은 매뉴얼을 참조하십시오.</p>"

#  textentry label
#. To translators: pushbutton label
#: src/include/ca-management/startup.rb:167
msgid "&Enter CA"
msgstr "CA 입력(&E)"

#: src/include/ca-management/startup.rb:171
msgid "&Delete CA"
msgstr "CA 삭제(&D)"

#  menue entry text
#. To translators: pushbutton label
#: src/include/ca-management/startup.rb:180
msgid "&Create Root CA"
msgstr "루트 CA 작성(&C)"

#. To translators: pushbutton label
#: src/include/ca-management/startup.rb:187
msgid "&Import CA"
msgstr "CA 가져오기(&I)"

#. To translators: tree headers
#: src/include/ca-management/startup.rb:199
msgid "CA Tree"
msgstr "CA 트리"

#. To translators: dialog label
#: src/include/ca-management/startup.rb:208
msgid "CA Selection"
msgstr "CA 선택"

#  second version of user password, retyped to avoid typos
#  please use newline if it is longer than 48 characters
#. Change password Dialog
#: src/include/ca-management/util.rb:173
msgid "Change Certificate Password"
msgstr "인증서 열쇠글 변경"

#  User account information, first version of group password
#: src/include/ca-management/util.rb:174
msgid "Change CA Password"
msgstr "CA 열쇠글 입력"

#  PasswordEntry label
#. popup window header
#: src/include/ca-management/util.rb:186
msgid "&Old Password:"
msgstr "이전 열쇠글(&O):"

#  PasswordEntry label
#: src/include/ca-management/util.rb:188 src/include/ca-management/util.rb:380
msgid "&New Password:"
msgstr "새 열쇠글(&N):"

#  second version of user password, retyped to avoid typos
#  please use newline if it is longer than 48 characters
#: src/include/ca-management/util.rb:189
msgid "&Verify Password:"
msgstr "열쇠글 확인(&V):"

#: src/include/ca-management/util.rb:220
msgid ""
"The new password is too short to use it for the certificates.\n"
"Enter a valid password for the certificates.\n"
msgstr ""
"새 비밀번호가 너무 짧아서 인증서에 사용할 수 없습니다. \n"
"인증서에 유효한 비밀번호를 입력하십시오.\n"

#: src/include/ca-management/util.rb:245
msgid "CA Password changed."
msgstr "CA 열쇠글이 변경되었습니다."

#  second version of user password, retyped to avoid typos
#  please use newline if it is longer than 48 characters
#: src/include/ca-management/util.rb:247
msgid "Certificate Password changed."
msgstr "인증서 열쇠글이 변경되었습니다."

#  User account information, first version of group password
#. popup window header
#: src/include/ca-management/util.rb:275
msgid "Enter CA Password"
msgstr "CA 열쇠글 입력"

#  Translators: text entry label
#. Dialog for exporting CA/Certificate/CRL to LDAP
#.
#. @param "CA" "CRL" "CERT" "subjectAltName"
#. @return true ( success )
#: src/include/ca-management/util.rb:349
msgid "LDAP P&assword:"
msgstr "LDAP 열쇠글(&A):"

#  second version of user password, retyped to avoid typos
#  please use newline if it is longer than 48 characters
#: src/include/ca-management/util.rb:375 src/include/ca-management/util.rb:1032
#: src/include/ca-management/util.rb:1388
msgid "Certificate &Password:"
msgstr "인증서 열쇠글(&P):"

#  second version of user password, retyped to avoid typos
#  please use newline if it is longer than 48 characters
#: src/include/ca-management/util.rb:381 src/include/ca-management/util.rb:697
#: src/include/ca-management/util.rb:1039
msgid "&Verify Password"
msgstr "열쇠글 확인(&V)"

#. popup window header
#: src/include/ca-management/util.rb:421
msgid "LDAP Initialization"
msgstr "LDAP 초기화"

#: src/include/ca-management/util.rb:423
msgid ""
"LDAP must initialize for the CA management.\n"
"Enter the required LDAP password.\n"
msgstr ""
"CA 관리를 위해 LDAP를 초기화해야 합니다.\n"
"필요한 LDAP 열쇠글을 입력하세요.\n"

#  Translators: text entry label
#: src/include/ca-management/util.rb:428
msgid "P&assword:"
msgstr "열쇠글(&A):"

#  Radiobutton - log type
#. popup window header
#: src/include/ca-management/util.rb:625
msgid "Export CA to File"
msgstr "CA를 파일로 내보내기"

#: src/include/ca-management/util.rb:636
msgid "O&nly the Certificate in PEM Format"
msgstr "PEM 형식의 인증서만(&N)"

#: src/include/ca-management/util.rb:644 src/include/ca-management/util.rb:981
msgid "Only the Key &Unencrypted in PEM Format"
msgstr "암호화 되지 않은 PEM 형식안의 키 만(&U)"

#: src/include/ca-management/util.rb:651 src/include/ca-management/util.rb:988
msgid "Only the &Key Encrypted in PEM Format"
msgstr "암호화된 PEM 형식 내의 키 만(&K)"

#: src/include/ca-management/util.rb:658 src/include/ca-management/util.rb:995
msgid "Ce&rtificate and the Key Unencrypted in PEM Format"
msgstr "PEM 형식의 인증서 및 암호화되지 않은 키(&R)"

#: src/include/ca-management/util.rb:665 src/include/ca-management/util.rb:1002
msgid "C&ertificate and the Key Encrypted in PEM Format"
msgstr "PEM 형식의 인증서 및 암호화된 키(&E)"

#: src/include/ca-management/util.rb:672 src/include/ca-management/util.rb:1009
msgid "&Certificate in DER Format"
msgstr "DER 형식의 인증서(&C)"

#: src/include/ca-management/util.rb:679 src/include/ca-management/util.rb:1016
msgid "Cer&tificate and the Key in PKCS12 Format"
msgstr "PKCS12 형식의 인증서 및 키(&T)"

#: src/include/ca-management/util.rb:686 src/include/ca-management/util.rb:1023
msgid "&Like PKCS12 and Include the CA Chain"
msgstr "PKCS12와 유사하고 CA 체인 포함(&L)"

# src/dsl/dialogs.ycp:143 src/dsl/dialogs.ycp:154
# src/provider/dialogs.ycp:325
#: src/include/ca-management/util.rb:693 src/include/ca-management/util.rb:1035
msgid "&New Password"
msgstr "새 열쇠글(&N)"

#. importCertificateFromDisk() - Importing certificate from disk
#. @return success
#: src/include/ca-management/util.rb:701 src/include/ca-management/util.rb:865
#: src/include/ca-management/util.rb:1043
#: src/include/ca-management/util.rb:1204
#: src/include/ca-management/util.rb:1485
msgid "&File Name:"
msgstr "파일 이름(&F):"

#. export to file
#. reading certificate from disk
#. reading certificate from disk
#: src/include/ca-management/util.rb:783 src/include/ca-management/util.rb:913
#: src/include/ca-management/util.rb:1127
#: src/include/ca-management/util.rb:1261
#: src/include/ca-management/util.rb:1523
msgid "File name required."
msgstr "파일 이름이 필요합니다."

#  push button label
#: src/include/ca-management/util.rb:829
msgid "CA saved to file."
msgstr "CA를 파일에 저장"

#. popup window header
#: src/include/ca-management/util.rb:850
msgid "Export CRL to File"
msgstr "CRL을 파일로 내보내기"

#  button text
#: src/include/ca-management/util.rb:858
msgid "&PEM Format"
msgstr "PEM 형식(&P)"

#  button text
#: src/include/ca-management/util.rb:860
msgid "&DER Format"
msgstr "DER 형식(&D)"

#  push button label
#: src/include/ca-management/util.rb:941
msgid "CRL saved to file."
msgstr "CRL을 파일에 저장"

#. popup window header
#: src/include/ca-management/util.rb:962
msgid "Export Certificate to File"
msgstr "인증서를 파일로 내보내기"

#: src/include/ca-management/util.rb:973
msgid "&Only the Certificate in PEM Format"
msgstr "PEM 형식의 인증서만(&O)"

#: src/include/ca-management/util.rb:1184
msgid "Certificate saved to file."
msgstr "인증서를 파일에 저장"

#. help text 1/3
#: src/include/ca-management/util.rb:1216
msgid ""
"<p><b><big>Importing Common Server Certificate (PKCS12 + CA Chain Format)\n"
" from Disk:</big></b> Select one file name and press <b>Next</b> to continue."
"</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>디스크에서 일반 서버 인증서(PKCS12 + CA 체인 형식)\n"
" 가져오기:</big></b> 계속하려면 파일 이름 하나를 선택하고 <b>다음</b>을 누르"
"십시오.</p>\n"

#. help text 2/3
#: src/include/ca-management/util.rb:1222
msgid ""
"Import a server certificate and corresponding CA and copy them to a place "
"where other YaST modules look for such a common certificate."
msgstr ""
"서버 인증서 및 해당 CA를 임포트하고 다른 YaST 모듈이 이러한 일반 인증서를 찾"
"는 장소에 복사합니다."

#. help text 3/3
#: src/include/ca-management/util.rb:1230
msgid ""
"<p><b>Password:</b><br>\n"
"Certificate password</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>열쇠글:</b><br>\n"
"인증서 열쇠글</p>\n"

#: src/include/ca-management/util.rb:1236
msgid "Importing Common Certificate from Disk"
msgstr "디스크로부터 일반 인증서 가져오기"

#: src/include/ca-management/util.rb:1267
msgid "Importing certificate..."
msgstr "인증서를 가져오는 중..."

#  IPsec configure1 dialog caption
#: src/include/ca-management/util.rb:1281
msgid "Certificate has been imported."
msgstr "인증서를 가져왔습니다."

#. To translators: ContinueCancel Popup
#: src/include/ca-management/util.rb:1315
msgid "This is not a server certificate. Continue?"
msgstr "이것은 서버 인증서가 아닙니다. 계속하시겠습니까?"

#. check if hostname is in Subject Alt Name
#: src/include/ca-management/util.rb:1361
msgid ""
"The common name of the certificate (%1) is not the name of·\n"
"the server (%2).\n"
"This certificate might be not practical as a common server certificate.\n"
msgstr ""
"인증서의 일반 이름(%1)이\n"
"서버 이름(%2)과 다릅니다.\n"
"이 인증서는 일반 서버 인증서로 실용적이지 않을 수 있습니다.\n"

#: src/include/ca-management/util.rb:1369
msgid ""
"The hostname of this server (command: hostname --long) have to match \n"
"either the common name of the certificate (CN) or on of the values in "
"subject alternative names."
msgstr ""
"이 서버의 호스트 이름(명령: hostname --long)은 \n"
"인증서 CN(일반 이름) 또는 주체 대체 이름 값 중 하나와 일치해야 합니다."

#. popup window header
#: src/include/ca-management/util.rb:1383
msgid "Exporting as Common Server Certificate"
msgstr "일반 서버 인증서로 내보내는 중"

#. export to common certificate
#: src/include/ca-management/util.rb:1409
msgid "Exporting certificate..."
msgstr "인증서 내보내는 중..."

#: src/include/ca-management/util.rb:1456
msgid "Certificate has been written as common server certificate."
msgstr "인증서가 일반 서버 인증서로서 기록되었습니다."

#. importRequestFromDisk() - Importing request from disk
#. @param [String] CaName
#. @return success
#: src/include/ca-management/util.rb:1482
msgid "Import Request from Disk"
msgstr "디스크로부터 요구사항 가져오기"

#: src/include/ca-management/util.rb:1537
msgid "File format not valid. Use PEM or DER files."
msgstr "파일 형식이 잘못되었습니다. PEM 또는 DER 파일을 사용하십시오."

#  progress step
#: src/include/ca-management/util.rb:1541
#: src/include/ca-management/util.rb:1671
msgid "Importing request..."
msgstr "요구사항 가져오는 중..."

#: src/include/ca-management/util.rb:1560
msgid "Request has been imported."
msgstr "요구사항을 가져왔습니다."

#. importCAFromDisk() - Importing CA from disk
#. @return success
#: src/include/ca-management/util.rb:1584
msgid "Import CA from Disk"
msgstr "디스크로부터 CA 가져오기"

#: src/include/ca-management/util.rb:1587
msgid "&Path of CA Certificate"
msgstr "CA 인증서 경로(&P)"

#: src/include/ca-management/util.rb:1597
msgid "&Path of Key"
msgstr "키 경로(&P)"

# src/dsl/dialogs.ycp:143 src/dsl/dialogs.ycp:154
# src/provider/dialogs.ycp:325
#: src/include/ca-management/util.rb:1606
msgid "&Key Password"
msgstr "키 열쇠글(&K)"

#. Error popup
#: src/include/ca-management/util.rb:1649
msgid "Path to certificate file required."
msgstr "인증서 파일에 대한 경로가 필요합니다."

#  label
#. Error popup
#: src/include/ca-management/util.rb:1653
msgid "Path of the private key required."
msgstr "개인 키의 경로가 필요합니다."

#. Error popup
#: src/include/ca-management/util.rb:1658
msgid ""
"Key Password is required. \n"
"It must be the password for the encrypted key or a new one in case of a not "
"encrypted key."
msgstr ""
"키 열쇠글이 필요합니다. \n"
"현재 암호화되지 않은 키일 경우 암호화 키의 열쇠글 혹은 새 열쇠글이어야 합니"
"다."

#. Error popup
#: src/include/ca-management/util.rb:1693
msgid "CA has been imported."
msgstr "CA 를 가져왔습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:499
msgid "Cannot read CA list."
msgstr "CA 목록을 읽을 수 없습니다."

#  Error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:560
msgid "Cannot read CA tree."
msgstr "CA 트리를 읽을 수 없습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:676 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1357
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1849 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2124
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2880 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2978
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4429 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7306
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7429
msgid "Missing value 'caName'."
msgstr "'caName' 값이 누락되었습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:683
msgid "Missing value 'keyPasswd' or password is too short."
msgstr "'keyPasswd' 값이 누락되었거나 열쇠글이 너무 짧습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:688 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1861
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4451
msgid "Missing value 'commonName'."
msgstr "'commonName' 값이 누락되었습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:694 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4457
msgid "According to 'basicConstraints', this is not a CA."
msgstr "'basicConstraints'에 의하면 이것은 CA가 아닙니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:781 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1604
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2004 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4604
msgid "Modifying RequestGenerationData failed."
msgstr "RequestGenerationData 수정에 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:921 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1532
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2306 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4735
msgid "Modifying CertificateIssueData failed."
msgstr "CertificateIssueData 수정에 실패했습니다."

#  error report
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:945
msgid "Creating Root CA failed."
msgstr "루트 CA 작성에 실패했습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1055
msgid "Missing parameter 'certType'."
msgstr "'certType' 매개변수가 누락되었습니다."

#  progress step
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1260 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7244
msgid "Getting defaults failed."
msgstr "초기값을 얻는 데 실패했습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1364 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2140
msgid "Missing value 'certType'."
msgstr "'certType' 값이 누락되었습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1385 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1887
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2166 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3007
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3322 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3614
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3788 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4122
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4487 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6127
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6813 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7327
msgid "Initializing the CA failed."
msgstr "CA 초기화에 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1635 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7370
msgid "Writing the defaults failed."
msgstr "기본값을 기록하는 데 실패했습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1696 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2760
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3115 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3267
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3559 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3720
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4070 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4251
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4822 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5078
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5867 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6098
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6529 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6895
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6983 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7089
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7194
msgid "Invalid value for parameter 'caName'."
msgstr "'caName' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1704 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2768
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3123 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5465
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6537
msgid "Invalid value for parameter 'type'."
msgstr "'type' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1750
msgid "Parsing the CA failed."
msgstr "CA 구문 분석에 실패했습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:1856 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4441
msgid "Missing value 'keyPasswd'."
msgstr "'keyPasswd' 값이 누락되었습니다."

#  error report
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2018
msgid "Creating request failed."
msgstr "요구사항을 작성하는데 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2129
msgid "Missing value 'request'"
msgstr "'request' 값이 누락되었습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2135 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2887
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2984 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4446
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7007
msgid "Missing value 'caPasswd'."
msgstr "'caPasswd' 값이 누락되었습니다."

#  error popup text
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2320
msgid "Signing certificate failed."
msgstr "증명서 서명에 실패했습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2547 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2652
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6664 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6770
msgid "Missing parameter 'caName'."
msgstr "'caName' 매개변수가 누락되었습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2553
msgid "Missing parameter 'caPasswd'."
msgstr "'caPasswd' 매개변수가 누락되었습니다."

#  command line error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2601
msgid "Getting the certificate list failed."
msgstr "인증서 목록을 가져오는 데 실패했습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2658 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3303
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3566 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3727
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4077 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7096
msgid "Invalid value for parameter 'caPasswd'."
msgstr "'caPasswd' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#. error message; displayed in an popup dialog
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2685
msgid "Invalid password."
msgstr "열쇠글이 잘못되었습니다."

#. error message; displayed in an popup dialog
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2692
msgid "UpdateDB failed."
msgstr "데이터베이스 업데이트에 실패했습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2775 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3733
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4258 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5874
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6105
msgid "Invalid value for parameter 'certificate'."
msgstr "'certificate' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#  error popup text
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2821
msgid "Parsing the certificate failed."
msgstr "인증서 구문 분석에 실패했습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2892
msgid "Missing value 'certificate'."
msgstr "'certificate' 값이 누락되었습니다."

#  command line error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2923
msgid "Revoking the certificate failed."
msgstr "인증서를 해지하는 데 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:2988
msgid "Missing value 'days'."
msgstr "'days' 값이 누락되었습니다."

#  Error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3041 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7359
msgid "Modifying CRLGenerationData failed."
msgstr "CRLGenerationData 수정에 실패했습니다."

#  error report
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3053
msgid "Creating the CRL failed."
msgstr "CRL 작성에 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3173
msgid "No CRL available."
msgstr "사용할 수 있는 CRL이 없습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3177
msgid "Parsing the CRL failed."
msgstr "CRL 구문 분석에 실패했습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3277 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3578
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3586 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3742
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4093
#, perl-format
msgid "Cannot parse destinationFile %s."
msgstr "대상 파일 %s을(를) 해석할 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3284 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3593
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3749 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4100
msgid "Directory does not exist."
msgstr "디렉터리가 존재하지 않습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3296 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3761
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4084 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4175
msgid "Invalid value for parameter 'exportFormat'."
msgstr "'exportFormat' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3345 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3367
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3389 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3416
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3442 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3464
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3492 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3522
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3811 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3835
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3859 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3889
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3918 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3940
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3971 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4001
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4146 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4168
msgid "Export failed."
msgstr "내보내기에 실패했습니다."

#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3472 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3501
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3949 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3979
msgid "Parameter 'P12Password' missing."
msgstr "'P12Password' 매개변수가 누락되었습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3572 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6544
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6902
msgid "Invalid value for parameter 'request'."
msgstr "'request' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3625
msgid "Request not found in"
msgstr "요청을 찾을 수 없음"

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3628
msgid "Copy Request failed"
msgstr "복사 요청 실패"

#  translators: error message, %2 is the value given
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:3768
msgid "Invalid value for parameter 'keyPasswd'."
msgstr "'keyPasswd' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4289
msgid "Invalid value for parameter 'purpose'."
msgstr "'purpose' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4303
msgid "Verification failed."
msgstr "확인에 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4435
msgid "Missing value 'newCaName'."
msgstr "'newCaName' 값이 누락되었습니다."

#  error report
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4750
msgid "Creating the SubCA failed."
msgstr "하위 CA 작성에 실패했습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4833 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5089
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5890
msgid "Invalid value for parameter 'ldapHostname'."
msgstr "'ldapHostname' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4845 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5101
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5902
msgid "Invalid value for parameter 'ldapPort'."
msgstr "'ldapPort' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4854 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4860
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5110 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5115
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5909
msgid "Invalid value for parameter 'destinationDN'."
msgstr "'destinationDN' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4880 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5135
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5916
msgid "Invalid value for parameter 'BindDN'."
msgstr "'BindDN' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#. parameter check failed
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4887 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5142
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5923
msgid "Invalid value for parameter 'ldapPasswd'."
msgstr "'ldapPasswd' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#  Error message.
#  %1 is a name of an init script in /etc/init.d,
#  eg. nfsserver
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4893
msgid "CA certificate does not exist."
msgstr "CA 인증서가 존재하지 않습니다."

#  Error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4904
msgid "Cannot read the CA."
msgstr "CA를 읽을 수 없습니다."

#  translators: error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4912
msgid "Cannot parse the CA certificate."
msgstr "CA 인증을 해석할 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4933 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5188
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5521 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5685
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5977
msgid "LDAP initialization failed."
msgstr "LDAP 초기화에 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4940 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5195
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5528 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5694
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5984
msgid "LDAP bind failed."
msgstr "LDAP 바인드에 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4953 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5208
#, perl-format
msgid "Container %s is not available in the LDAP directory."
msgstr "%s 컨테이너를 LDAP 디렉터리에서 사용할 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4971 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5227
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5244
msgid "Error while searching in LDAP."
msgstr "LDAP에서 검색 중에 오류가 발생했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:4990
msgid "Cannot add CA certificate to the LDAP directory."
msgstr "LDAP 디렉터리에 CA 인증을 추가할 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5002
msgid "Cannot modify CA certificate in the LDAP directory."
msgstr "LDAP 디렉터리의 CA 인증을 수정할 수 없습니다."

#  command line error report, %1 is queue name
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5148
msgid "CRL does not exist."
msgstr "CRL이 존재하지 않습니다."

#  Error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5159
msgid "Cannot read the CRL."
msgstr "CRL을 읽을 수 없습니다."

#  Error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5167
msgid "Cannot parse the CRL."
msgstr "CRL을 해석할 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5265
msgid "Cannot add the CRL to the LDAP directory."
msgstr "LDAP 디렉터리에 CRL을 추가할 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5278
msgid "Cannot modify the CRL in the LDAP directory."
msgstr "LDAP 디렉터리의 CRL을 수정할 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5381
msgid "Checking for new CRL Distribution Point failed."
msgstr "새 CRL 배포 지점을 확인하는 데 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5474
msgid "Missing parameter 'commonName'."
msgstr "'commonName' 매개변수가 누락되었습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5506 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5677
msgid "No LDAP server configured."
msgstr "구성된 LDAP 서버가 없습니다."

#  menubutton label
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5546 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5564
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5609 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5723
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5739 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5772
msgid "LDAP search failed."
msgstr "LDAP 검색에 실패했습니다."

#  richtext
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5574
msgid "No configuration available in LDAP."
msgstr "LDAP에 사용할 수 있는 구성이 없습니다."

#  error popup
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5663
msgid "LDAP password required."
msgstr "LDAP 열쇠글이 필요합니다."

#  translators: error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5717
msgid "Cannot add base configuration entry."
msgstr "기본 구성 항목을 추가할 수 없습니다."

#  translators: error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5767 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5789
msgid "Cannot add CA configuration entry."
msgstr "CA 구성 항목을 추가할 수 없습니다."

#  Error message.
#  %1 is a name of an init script in /etc/init.d,
#  eg. nfsserver
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5929
msgid "Certificate does not exist."
msgstr "인증서가 존재하지 않습니다."

#  translators: error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5956
msgid "Cannot parse the certificate."
msgstr "인증을 해석할 수 없습니다."

#  popup text %1 is replaced by a container name
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:5997
#, perl-format
msgid "%s is not available in the LDAP directory."
msgstr "LDAP 디렉터리에서 %s을(를) 사용할 수 없습니다."

#  error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6008
msgid "Cannot modify userCertificate in the LDAP directory."
msgstr "LDAP 디렉터리의 사용자 인증을 수정할 수 없습니다."

#  error popup text
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6026
msgid "Exporting the certificate failed."
msgstr "인증서를 내보내는데 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6037
msgid "Cannot modify userPKCS12 in LDAP directory."
msgstr "LDAP 디렉터리의 userPKCS12를 수정할 수 없습니다."

#  error popup text
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6139
msgid "Deleting the certificate failed."
msgstr "인증서를 삭제하는 데 실패했습니다."

#. parameter check
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6207
msgid "Path to certificate file is needed."
msgstr "인증서 파일에 대한 경로가 필요합니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6214
msgid "Certificate not found in"
msgstr "인증서를 찾을 수 없습니다."

#  error popup
#. parameter check
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6220
msgid "Password is required."
msgstr "열쇠글이 필요합니다."

#  error popup text
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6232
msgid "Importing the certificate failed."
msgstr "인증서 가져오기에 실패했습니다."

#  summary text part, alt. 1
#  %1 server name
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6321
msgid "Missing parameter 'inFile'."
msgstr "매개변수 'inFile'이 누락되었습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6326
msgid "File not found."
msgstr "파일을 찾을 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6332
msgid "Missing parameter 'type'."
msgstr "'type' 매개변수가 누락되었습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6336
#, perl-format
msgid "Invalid value '%s' in 'type'."
msgstr "'type'의 값 '%s'이(가) 잘못되었습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6343
msgid "Missing parameter 'datatype'."
msgstr "'datatype' 매개변수가 누락되었습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6347
#, perl-format
msgid "Unknown value '%s' in 'datatype'."
msgstr "알 수 없는 값 '%s'이(가) 'datatype'에 있습니다."

#  summary text part, alt. 1
#  %1 server name
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6353
msgid "Missing parameter 'inForm'."
msgstr "'inForm' 매개변수가 누락되었습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6357
#, perl-format
msgid "Unknown value '%s' in 'inForm'."
msgstr "알 수 없는 값 '%s'이(가) 'inForm'에 있습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6462
msgid "Parsing failed."
msgstr "구문 분석에 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6590
msgid "Parsing the request failed."
msgstr "요구사항 구문 분석에 실패했습니다."

#  command line error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6704
msgid "Getting the request list failed."
msgstr "요구사항 목록을 가져오는데 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6779
#, perl-format
msgid "Request not found in %s."
msgstr "%s 에서 요구사항을 찾을 수 없습니다."

#  Error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6786
msgid "Cannot read the request."
msgstr "요구사항을 읽을 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6792
msgid "No request data found."
msgstr "요구사항 데이터를 찾을 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6835
msgid "Importing the request failed."
msgstr "요구사항 가져오기에 실패했습니다."

#  command line error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6926
msgid "Deleting the request failed."
msgstr "요구사항을 삭제하는 데 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6989
msgid "Invalid value for parameter 'caCertificate'."
msgstr "'caCertificate' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:6994
msgid "Invalid value for parameter 'caKey'."
msgstr "'caKey' 매개변수에 대한 값이 잘못되었습니다."

#  part of a text
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7001
#, perl-format
msgid "CA key not available in %s."
msgstr "%s에서 CA 키를 사용할 수 없습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7030
msgid "Importing the CA failed."
msgstr "CA 가져오기에 실패했습니다."

#  command line error message
#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7127
msgid "Deleting the CA failed."
msgstr "CA를 삭제하는 데 실패했습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7467 src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7483
msgid "Keyfile does not exist."
msgstr "키파일이 존재하지 않습니다."

#: src/modules/YaPI/CaManagement.pm:7502
msgid "Password change failed."
msgstr "열쇠글 변경에 실패했습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:235
#, perl-format
msgid "Invalid type for StringExtension '%s'."
msgstr "StringExtension '%s' 입력이 잘못되었습니다."

#: src/modules/YaST/caUtils.pm:1881
msgid "Missing 'data' map."
msgstr "'data' 맵이 누락되었습니다."

#  translators: error message, %2 is the value given
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:1890 src/modules/YaST/caUtils.pm:1894
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:1900 src/modules/YaST/caUtils.pm:1906
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:1912 src/modules/YaST/caUtils.pm:1925
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:1932 src/modules/YaST/caUtils.pm:1941
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:1950 src/modules/YaST/caUtils.pm:1956
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:1979 src/modules/YaST/caUtils.pm:2000
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2005 src/modules/YaST/caUtils.pm:2022
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2027 src/modules/YaST/caUtils.pm:2041
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2045 src/modules/YaST/caUtils.pm:2060
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2064 src/modules/YaST/caUtils.pm:2082
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2089 src/modules/YaST/caUtils.pm:2096
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2103 src/modules/YaST/caUtils.pm:2110
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2117 src/modules/YaST/caUtils.pm:2124
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2130 src/modules/YaST/caUtils.pm:2137
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2152 src/modules/YaST/caUtils.pm:2164
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2182 src/modules/YaST/caUtils.pm:2187
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2206 src/modules/YaST/caUtils.pm:2213
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2220 src/modules/YaST/caUtils.pm:2227
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2234 src/modules/YaST/caUtils.pm:2240
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2246 src/modules/YaST/caUtils.pm:2252
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2267 src/modules/YaST/caUtils.pm:2273
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2279
#, perl-format
msgid "Invalid value '%s' for parameter '%s'."
msgstr "값 '%s'('%s' 매개변수에 대한)이(가) 잘못되었습니다."

#: src/modules/YaST/caUtils.pm:1918
#, perl-format
msgid "Password (%s) is too simple."
msgstr "비밀번호(%s)가 너무 단순합니다."

#: src/modules/YaST/caUtils.pm:1965 src/modules/YaST/caUtils.pm:1986
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:1993 src/modules/YaST/caUtils.pm:2012
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2034 src/modules/YaST/caUtils.pm:2052
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2071 src/modules/YaST/caUtils.pm:2146
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2160 src/modules/YaST/caUtils.pm:2171
#: src/modules/YaST/caUtils.pm:2195 src/modules/YaST/caUtils.pm:2259
#, perl-format
msgid "Wrong use of 'critical' in '%s'."
msgstr "'%s'에서의 'critical' 사용이 잘못되었습니다."

#: src/modules/YaST/caUtils.pm:1974
#, perl-format
msgid "Unknown value '%s' in '%s'."
msgstr "알 수 없는 값 '%s'이(가) '%s'에 있습니다."

#~ msgid "Currently not supported."
#~ msgstr "현재 지원되지 않습니다."

#~ msgid ""
#~ "<p>The <b>Common Server Certificate</b> will be used by other YaST "
#~ "modules.</p>"
#~ msgstr "<p>기타 YaST 모듈에서는 <b>일반 서버 인증서</b>가 사용됩니다.</p>"
